% !TEX encoding = UTF-8 Unicode
\documentclass[a5vert,Palatino, tematicindex, chorded, cover]{canzoniereonline}%
%opzioni formato: singoli, standard (A4), a5vert, a5oriz, a6vert;
%opzioni accordi: lyric, chorded {quelli d Songs}
%opzioni font: palatino, libertine
%opzioni segno minore: "minorsign=quel che vuoi"
%opzioni indici: authorsindex, titleindex, tematicindex
%opzioi copertina: cover e nocover
\usepackage[italian]{babel}
\usepackage{hyperref}
%righe per la copertina
\renewcommand{\titolettocop}{Creative}
\renewcommand{\titolocop}{Foresteria}
\renewcommand{\sottotitolocop}{Per la missiva}
\renewcommand{\piede}{\today}
\def\canzsongcolumsnumber{2}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document}
\ifcover
	\firstpage
	\colophon
\else
	\relax
\fi
\begin{songs}{}
\songcolumns{\canzsongcolumsnumber}

%titolo{A Betlemme di Giudea}
%autore{Tradizionale Francese}
%album{}
%tonalita{Re}
%famiglia{Liturgica}
%gruppo{}
\momenti{Ingresso;Quaresima;Conversione;Riconciliazione}
%identificatore{a_betlemme_di_giudea}
%data_revisione{2011_12_31}
%trascrittore{Francesco Endrici}
%video{https://www.youtube.com/watch?v=ynVbACsr0Hs;https://www.youtube.com/watch?v=AuEPfJaFGb8}
\beginsong{A Betlemme di Giudea}[by={}]
\beginverse
\[D]A Betlemme \[A]di Giu\[D]{dea} \[D]una gran luce \[A7]si le\[D]vò:
\[B-]nella notte, \[A]sui pa\[D]stori, \[B-]scese l'annuncio e \[A]si can\[D]tò.
\endverse



\beginchorus
\[D]\[B-]\[E-]\[A7]\[D]\[G]Glo\[A]{ria} \[D]in ex\[G]celsis \[D]{De}\[A]o
\[D]\[B-]\[E-]\[A7]\[D]\[G]Glo\[A]{ria} \[D]in ex\[G]celsis \[D]\[A]De\[D]o
\endchorus

\beginverse
\chordsoff
Cristo nasce sulla paglia, \brk figlio del Padre Dio con noi,
Verbo eterno, Re di pace, \brk pone la tenda in mezzo ai suoi.
\endverse

\beginverse
\chordsoff
Tornerà nella sua gloria, \brk quando quel giorno arriverà:
se lo accogli nel tuo cuore \brk tutto il suo Regno ti darà.
\endverse
\endsong

%titolo{Abbà misericordia}
%autore{de Luca, Aguila}
%album{Io scelgo te}
%tonalita{Do}
%famiglia{Liturgica}
%gruppo{}
\momenti{Ingresso;Quaresima;Conversione;Riconciliazione}
%identificatore{abba_misericordia}
%data_revisione{2011_12_31}
%trascrittore{Francesco Endrici}
\beginsong{Abbà misericordia}[by={De\ Luca, Aguila}]
\ifchorded
\beginverse*
\vspace*{-0.8\versesep}
{\nolyrics \[C] \[F/C] \[G/C] \[F/C] \[C]}
\vspace*{-\versesep}
\endverse
\fi%

\beginverse
\[C]Non sono degno di \[F/C]essere qui,
\[G/C]ho abbandonato \[C]la tua ca\[G/B]sa,
\[A-]ho dissipato i tuoi \[D-]beni,
\[G]Padre ho peccato contro il \[E7/G#]cielo e contro di \[A-]te. \[G4] \[G] 
\endverse

\beginchorus
Ab\[C]bà, \[F]miseri\[G]cordia Ab\[C]bà,
\[F]miseri\[E]cordia Ab\[A-]bà, \[D-7]{Ab}\[G4]bà. \[G] 
Ab\[C]bà, \[F]miseri\[G]cordia Ab\[C]bà,
\[F]miseri\[E]cordia Ab\[A-]bà, \[D-7]{Ab}\[G4]bà,  \[G]{Ab}\[C]bà
\endchorus

\beginverse
\chordsoff
Non sono degno di esser tuo figlio,
in Gesù Cristo rialzami
e in lui ridammi la vita,
Padre ho peccato contro il cielo e contro di te.
\endverse

\beginverse
\chordsoff
Non sono degno del tuo amore,
riempi il mio cuore del tuo Spirito,
insieme a te farò festa per sempre,
Padre ho peccato contro il cielo e contro di te.
\endverse

\beginchorus
Ab\[C]bà, \[F]miseri\[G]cordia Ab\[C]bà,
\[F]miseri\[E]cordia Ab\[A-]bà, \[D-7]Ab\[G4]bà. \[G]
Ab\[C]bà, \[F]miseri\[G]cordia Ab\[C]bà,
\[F]miseri\[E]cordia Ab\[A-]bà, \[D-7]Ab\[G4]bà,\[A7] 
Ab\[D]bà, \[G]miseri\[A]cordia Ab\[D]bà,
\[G]miseri\[F#]cordia Ab\[B-]{bà,} \[E-7]Ab\[A4]bà \[A] 
Ab\[D]bà, \[G]miseri\[A]cordia Ab\[D]bà,
\[G]miseri\[F#]cordia Ab\[B-]bà, \[E-7]Ab\[A4]bà, \[A]{Ab}\[D]bà
\endchorus
\endsong

%titolo{Acclamate al Signore}
%autore{Frisina}
%album{Benedici il Signore}
%tonalita{Do}
%famiglia{Liturgica}
%gruppo{}
\momenti{Natale}
%identificatore{acclamate_al_signore_frisina}
%data_revisione{2011_12_31}
%trascrittore{Francesco Endrici}
\beginsong{Acclamate al Signore}[by={Frisina}]

\beginchorus
\[C]Accla\[A-]mate al Si\[F]gno\[C]re, \[A-]voi \[D-]tutti della \[G]terra
\[A-]e ser\[E-]vitelo con \[F]gio\[C]ia, an\[A-]date a \[F]lui con lieti \[G]canti.
Accla\[F]mate voi \[E-]{tut}\[A-]{ti}  \[D-]al Si\[G]gno\[C]re.
\endchorus

\beginverse
\[C]Ricono\[A-]scete che il Si\[F]gno\[C]re,
\[A-]che il Si\[D-]gnore è \[G]Dio,
\[A-]Egli ci ha \[E-]fatti siamo \[F]suo\[C]i,
suo \[A-]popolo e \[F]gregge del suo \[G]pascolo.
\endverse

\beginverse
\chordsoff
Entrate nelle sue porte
con degli inni di grazia,
i suoi atri nella lode,
Benedite, lodate il suo nome.
\endverse

\beginverse
\chordsoff
Poiché buono è il Signore,
eterna la sua misericordia,
la sua fedeltà si estende
sopra ogni generazione.
\endverse
\endsong



%\input{canzoni-coro}

\end{songs}
\ifcanzsingole
	\relax
\else
	\iftitleindex
		\ifxetex
		\printindex[alfabetico]
		\else
		\printindex
		\fi
	\else
	\fi
	\ifauthorsindex
	\printindex[autori]
	\else
	\fi
	\iftematicindex
	\printindex[tematico]
	\else
	\fi
	\ifcover
		\relax
	\else
		\colophon
	\fi
\fi
\end{document}
