%titolo{Sinfonia sull'Ararat}
%autore{Quartana}
%album{}
%tonalita{Do}
%famiglia{Scout}
%gruppo{}
%momenti{}
%identificatore{sinfonia_sullararat}
%data_revisione{2017_05_24}
%trascrittore{Francesco Endrici}
\beginsong{Sinfonia sull'Ararat}[by={Quartana}]
\transpose{2}
\beginverse
\[C]Cantano i pesciolini su nel ciel plin plin,
\[C]corrono i dromedari nel cor\[G]til plon plon,
\[C]giocano i coccodrilli nel sa\[F]lotto,
e per le \[C]talpe è la sta\[G]gione dell'a\[C]mor, uno due.
\endverse
\chordsoff
\beginverse
Corrono i dromedari su nel ciel plin plin,
cantano i coccodrilli nel cortil plon plon,
giocano i pesciolini nel salotto,
e per le talpe è la stagione dell'amor, uno due.
\endverse
\beginchorus
\chordson
Ma un \[F]giorno ritorne\[C]ranno
i pin\[G]guini dall'A\[C]frica,
e al\[F]lora ritrove\[C]remo
la pie\[G]nezza della comuni\[C]tà. 
\endchorus
\beginverse
Giocano i coccodrilli su nel ciel plin plin,
corrono i pesciolini nel cortil plon plon,
cantano i dromedari nel salotto,
e per le talpe è la stagione dell'amor, uno due.
\endverse
\beginverse
Giocano i dromedari su nel ciel plin plin,
cantano i pesciolini nel cortil plon plon,
corrono i coccodrilli nel salotto,
e per le talpe è la stagione dell'amor, uno due.
\endverse
\beginchorus
Ma un giorno ritorneranno
le formiche dall'America,
e allora ritroveremo
la pienezza della comunità. 
\endchorus
\beginverse
Cantano i coccodrilli su nel ciel plin plin,
giocano i dromedari nel cortil plon plon,
corrono i pinguini nel salotto,
e per le talpe è la stagione dell'amor, uno due.
\endverse
\beginverse
Giocano i birilli nel porcil plin plin,
leggono Ezechiele nel fienil plon plon,
cascano le vespe nel risotto,
c'è sempre un poco di speranza in fondo al cuor, uno due.
\endverse
\beginchorus
Ma un giorno ritorneranno
gli elefanti dal Baltico\dots
Ma un giorno ritorneranno
i pinguini dall'Africa\dots
Ma un giorno ritorneranno
le formiche dall'America\dots
\endchorus
\endsong
