%titolo{Alleluia A te canterò}
%autore{Luigi Serapiglia}
%album{Davanti a Te}
%tonalita{Re}
%gruppo{Alleluia}
%momenti{Alleluia}
%identificatore{alleluia_a_te_cantero}
%data_revisione{2011_12_31}
%trascrittore{Francesco Endrici}
\beginsong{Alleluia A Te canterò}[by={Serapiglia}]
\ifchorded
\beginverse*
\vspace*{-0.8\versesep}
{\nolyrics \[D] \[A] \[G] \[D]}
\vspace*{-\versesep}
\endverse
\fi
\beginchorus
Allelu\[G]ia, \[D]\[G] allelu\[\vline]\[A4]ia,  al\[A]\[\vline]lelu\[D]ia, \[A]\[G]\[D]
Allelu\[G]ia, \[D]\[G] alleluia. \[\vline]\[A4]\[A]\[\vline]
\endchorus
\beginchorus
\[D]Alleluia, \[A]alleluia, \[G]allelu\[D]ia,
\[G]allelu\[D]ia, \[G]allelu\[\vline]\[A4]ia. \[A]\[\vline]
\[D]Alleluia, \[A]alleluia, \[G]allelu\[D]ia,
\[G]alleluia, \[\vline]\[A4]al\[A]\[\vline]lelu\[G]ia. \[D]
\endchorus
\beginverse
A \[D]Te cante\[G]rò la tua Pa\[D]rola, \[D]
a \[G]Te cante\[A]rò la tua \[\vline]\[G]Glori\[D]\[\vline]a, \[D]
a \[G]Te cante\[A]rò la vita che è \[F#]dono tuo Ge\[Bm7]sù,
\[G]alleluia, \[D]alleluia. \[A4]\[A]
\endverse
\beginchorus
\[D]Alleluia, \[A]alleluia, \[G]allelu\[D]ia,
\[G]allelu\[D]ia, \[G]allelu\[\vline]\[A4]ia. \[A]\[\vline]
\[D]Alleluia, \[A]alleluia, \[G]allelu\[D]ia,
\[G]alleluia, \[\vline]\[A4]al\[A]\[\vline]lelu\[D]\[G]\[\vline]ia. \[D]
\endchorus
\beginverse
\transpose{3}
A \[D]Te cante\[G]rò la tua Pa\[D]rola, \[D]
a \[G]Te cante\[A]rò la tua \[\vline]\[G]Glori\[D]\[\vline]a, \[D]
a \[G]Te cante\[A]rò la vita che è \[F#]dono tuo Ge\[Bm7]sù,
\[G]alleluia, \[D]alleluia. \[A4]\[A]
\endverse

\beginchorus
\transpose{3}
\[D]Alleluia, \[A]alleluia, \[G]allelu\[D]ia,
\[G]allelu\[D]ia, \[G]allelu\[\vline]\[A4]ia. \[A]\[\vline]
\[D]Alleluia, \[A]alleluia, \[G]allelu\[D]ia,
\[G]alleluia, \[\vline]\[A4]al\[A]\[\vline]lelu\[D]\[G]\[\vline]ia. \[D]
\endchorus

\beginchorus
\[D]\[A]\[G]\[D]
Allelu\[G]ia, \[D]\[G] allelu\[\vline]\[A4]ia,  al\[A]\[\vline]lelu\[D]ia, \brk \[A]\[G]\[D]\[G] \[D]\[G]  \[\vline]\[A4]\[A]\[\vline]
\[Em7]Allelu\[D]ia,        \[G]allelu\[D]ia,  \[Em7]allelu\[A]ia,
Allelu\[G]ia, \[G]alleluia, \[G] \[A] allelu\[G]\[D]ia
\endchorus
\endsong

%titolo{Alleluia, al Signore dei cieli}
%autore{Martinez, Leone}
%album{RnS 146}
%tonalita{Re}
%gruppo{Alleluia}
%momenti{Alleluia}
%identificatore{alleluia_al_signore_dei cieli}
%data_revisione{2011_12_31}
%trascrittore{Francesco Endrici}
\beginsong{Alleluia, al Signore dei cieli}[by={Martinez, Leone}]
\ifchorded
\beginverse*
\vspace*{-0.8\versesep}
{\nolyrics \[D] \[Em] \[F#m] \[Bm]}
\vspace*{-\versesep}
\endverse
\fi%
\beginverse
Lo\[D]date il Si\[Em]gnore che \[F#m]è nei \[Bm]cieli, \brk lo\[G]date le \[A]sue mera\[D]viglie;\[G] \[A] 
Lo\[D]date il Si\[Em]gnore che \[F#m]è nei \[Bm]cieli, \brk lo\[G]date la \[A]sua bon\[D]{tà.} \[G] \[A] 
\endverse

\beginchorus
\[D]Alle\[A]luia \[Bm]alle\[D]luia \[G]al Si\[Em]gnore dei \[A4]cieli\[A];
\[D]Alle\[A]luia \[Bm]alle\[D]luia \[G]al Si\[D]gnore dei \[A]cie\[D]li.
\endchorus

\beginverse
\chordsoff
Cantate al Signore che viene in terra, \brk cantate la sua presenza;
Cantate al Signore che viene in terra, \brk cantate perché è qui.
\endverse

\beginverse
\chordsoff
Parlate al Signore che tutti ama, \brk parlate al suo cuore grande;
Parlate al Signore che tutti ama, \brk parlate vi ascolterà.
\endverse
\endsong

%titolo{Alleluia Canta all'Altissimo}
%autore{Ricci}
%album{La tua dimora}
%tonalita{Re}
%gruppo{Alleluia}
%momenti{Alleluia}
%identificatore{alleluia_canta_allaltissimo}
%data_revisione{2011_12_31}
%trascrittore{Francesco Endrici}
\beginsong{Alleluia Canta all'Altissimo}[by={Ricci}]
\ifchorded
\beginverse*
\vspace*{-0.8\versesep}
{\nolyrics \[D]\[G]\[D]\[G]}
\vspace*{-\versesep}
\endverse
\fi
\beginchorus
\[D]Alleluia! Canta all'Altis\[G]simo l'\[C]anima!
\[D]Alleluia! Canta alle\[G]lu\[C]ia!
\[D]Alleluia! Canta all'Altis\[G]simo l'\[C]anima!
\[D]Alleluia! Canta alle\[G]lu\[D]ia!
\endchorus
\beginverse
\memorize
\[G]Apri, Signore, spa\[C]lancaci il \[F]cuore
e com\[G]prenderemo le tue pa\[C]ro\[F]le!
\[G]Apri, Signore, spa\[C]lancaci il \[F]cuore
e com\[G]prenderemo le tue pa\[C]ro\[A7]le!
\endverse
\beginverse
\chordsoff
^Soltanto tu hai pa^role che ^sono
la ^vita eterna, Spirito e ^vi^ta!
^Soltanto tu hai pa^role che ^sono
la ^vita eterna, Spirito e ^vi^ta!
\endverse
\endsong

%titolo{Alleluia, cantate al Signore}
%autore{Gen\ Rosso}
%album{Dove tu sei}
%tonalita{Fa}
%gruppo{Alleluia}
%momenti{Alleluia}
%identificatore{alleluia_cantate_al_signore}
%data_revisione{2011_12_31}
%trascrittore{Francesco Endrici}
\beginsong{Alleluia, cantate al Signore}[by={Gen\ Rosso}]
%\category{Acclamazione al Vangelo}
%\category{Natale}

\beginchorus
\[F]Alle\[Dm]luia! \[B&]Alle\[C]luia! \[F]Alle\[Dm]luia! \[B&]{Al}\[C]lelu\[F]ia!
\endchorus

\beginverse
Can\[F]tate al Si\[C]gnore un \[F7]cantico \[B&]nuovo,
\[F]tutta la \[Am]terra \[Dm]canti al Si\[C]gnore.
Per \[F]tutta la \[C]terra s'è ac\[F7]cesa una \[B&]luce,
\[F]uomini \[Am]nuovi \[Dm]cantano in \[C]cor:
un \[F]cantico nuovo di \[C]gioia infinita
un \[F7]canto d'amore a \[B&]Dio fra noi.
\[F]Alle\[C]{lu}\[B&]ia!
\endverse

\beginverse
\chordsoff
Un coro di voci s'innalza al Signore,
Re della vita, luce del mondo.
Discende dal Cielo un fuoco d'amore,
il paradiso canta con noi:
un cantico nuovo di gioia infinita
un canto d'amore a Dio fra noi.
Alleluia!
\endverse
\endsong

%titolo{Alleluia Canto per Cristo}
%autore{Costa}
%album{Nella Casa del Padre 446}
%tonalita{Re}
%gruppo{Alleluia}
%momenti{Alleluia}
%identificatore{alleluia_canto_per_cristo}
%data_revisione{2011_12_31}
%trascrittore{Francesco Endrici}
\beginsong{Alleluia Canto per Cristo}[by={Costa}]
\beginchorus
\[D]Allelu\[F#m]ia, alle\[G]luia, allelu\[D]ia,
\[G]allelu\[D]ia, alle\[A]lu\[A]ia!
\[D]Allelu\[F#m]ia, alle\[G]luia, allelu\[D]ia,
\[G]allelu\[D]ia, alle\[A]lu\[D]ia!
\endchorus
\beginverse
\[D]Canto per \[F#m]Cristo che \[G]mi libere\[D]rà
\[G]quando ver\[D]rà nella \[A]glo\[A]ria,
\[D]quando la \[F#m]vita con \[G]Lui rinasce\[D]rà,
\[G]allelu\[D]ia, alle\[A]lu\[D]ia!
\endverse
\beginverse
^Canto per ^Cristo: in ^Lui rifiori^rà
^ogni spe^ranza per^du^ta,
^ogni crea^tura con ^Lui risorge^rà,
^allelu^ia, alle^lu^ia!
\endverse
\beginverse 
^Canto per ^Cristo: un ^giorno torne^rà!
^Festa per ^tutti gli a^mi^ci,
^festa di un ^mondo che ^più non mori^rà,
^allelu^ia, alle^lu^ia!
\endverse
\endsong

%titolo{Alleluia}
%autore{Casucci, Balduzzi}
%album{Verbum panis}
%tonalita{Si-}
%gruppo{Alleluia}
%momenti{Alleluia}
%identificatore{alleluia_casucci}
%data_revisione{2011_12_31}
%trascrittore{Francesco Endrici - Manuel Toniato}
\beginsong{Alleluia}[by={Casucci, Balduzzi}]

\beginchorus
\[Bm]Alle\[A/C#]lu\[D]ia Alle\[Em]lu\[A]ia \[Bm]Alle\[A/C#]lu\[D]ia Alle\[Em]\[F#m]lu\[Bm]ia 
\[Bm]Alle\[A/C#]lu\[D]ia Alle\[Em]lu\[A]ia \[Bm]Alle\[A/C#]lu\[D]ia   Alle\[Em]\[F#m]lu\[Bm]ia.
\endchorus

\beginverse*
\[Bm] Alleluia al\[(La)]lelu\[Bm]ia al\[A]lelu\[Bm]ia \brk al\[A]lelu\[Em]ia al\[F#m]lelu\[G]ia \[A] 
\[Bm] Alle\[(La)]luia allelu\[Bm]ia al\[A]lelu\[Bm]ia \brk al\[A]lelu\[Em]ia al\[F#m]lelu\[G]ia. \[A]  \[Bm] 
\endverse

\beginchorus
\[Bm]Alle\[A]lu\[D]ia Alle\[Em]lu\[A]ia \[Bm]Alle\[A]lu\[D]ia   Alle\[Em]\[F#m]lu\[G]ia  \[A] 
\[Bm]Alle\[A]lu\[D]ia Alle\[Em]lu\[A]ia \[Bm]Alle\[A]lu\[D]ia   Alle\[Em]\[F#m]lu\[Bm]ia.
\endchorus
\endsong

%titolo{Alleluia Chi ascolta}
%autore{Buttazzo}
%album{Vita nuova con te}
%tonalita{Fa}
%gruppo{Alleluia}
%momenti{Alleluia}
%identificatore{alleluia_chi_ascolta}
%data_revisione{2011_12_31}
%trascrittore{Francesco Endrici}
\beginsong{Alleluia Chi ascolta}[by={Buttazzo}]
\ifchorded
\beginverse*
\vspace*{-0.8\versesep}
{\nolyrics Intro: Prime due righe}
\vspace*{-\versesep}
\endverse
\fi
\beginchorus
\[F]Alleluia, \[Dm7]alleluia, \[B&7+]alle\[C]luia.
\[F]Alleluia, \[Dm7]alleluia, \[B&]alle\[C]luia.
\[F]Alleluia, \[Dm7]alleluia, \[B&7+]alle\[C]luia.
\[F]Alleluia, \[Dm7]alleluia, \[B&]alle\[C]lu\[F]ia.
\endchorus
\beginverse
\memorize
Chi a\[F]scolta la Pa\[Dm7]rola è \[Gm7]come uno \[C4]che
at\[C]tinge \[F7+]acqua alla sor\[Dm7]gente che \[Gm7]lo dissete\[C]rà.
\endverse
\beginchorus
\chordsoff
Alleluia\dots
\endchorus
\beginverse
Chi ac^coglie la Pa^rola è ^come uno ^che
^ha costru^ito sulla ^roccia e ^mai vacille\[G]rà.
\endverse
\beginchorus
\transpose{2}
\[F]Alleluia, \[Dm7]alleluia, \[B&7+]alle\[C]luia.
\[F]Alleluia, \[Dm7]alleluia, \[B&]alle\[C]luia.
\[F]Alleluia, \[Dm7]alleluia, \[B&7+]alle\[C]luia.
\[F]Alleluia, \[Dm7]alleluia, \[B&]alle\[C]lu\[F]ia.
\[F]Alleluia, \[Dm7]alleluia, \[B&] al\[C]lelu\[F]ia.
\endchorus
\endsong

%titolo{Alleluia, chi ascolta}
%autore{Comunità Spello}
%album{}
%tonalita{Re}
%gruppo{Alleluia}
%momenti{Alleluia}
%identificatore{alleluia_chi_ascolta_spello}
%data_revisione{2011_12_31}
%trascrittore{Francesco Endrici - Manuel Toniato}
\beginsong{Alleluia, chi ascolta}[by={Comunità Spello}]
\beginverse*
Chi a\[D]scolta le mie pa\[A]role \brk e le mette in \[D]prati\[F#m]{ca} \[Bm] 
alle\[D]luia, alle\[A]luia, alle\[D]{lu}\[F#m]{ia} \[Bm] 
rimane \[G]saldo come la \[A]casa costru\[D]ita \[F#m] \[Bm]  sopra la \[Em]roc\[A]cia.
\endverse

\beginverse*
I: Cade \[D]la pioggia alle\[A]luia alle\[D]luia \[F#m] \[Bm] 
\chordsoff
\textit{II: alleluia alleluia alleluia}
\chordson
I: soffia il \[D]vento alle\[A]luia alle\[D]luia
\chordsoff
\textit{II: alleluia alleluia alleluia}
\chordson
I: \[F#m]ma quell'\[Bm]uomo alle\[G]luia alle\[A]luia a\[D]\[F#m]\[Bm]lleluia
\chordsoff
\textit{II: rimane saldo come la casa costruita}
\chordson
I: alle\[Em]lu\[A]ia alle\[G]lu\[D]ia
\chordsoff
\textit{II : sopra la roccia, sopra la roccia. \rep{2}}
\endverse
\endsong

%titolo{Alleluia Cristo è risorto}
%autore{Auricchio}
%album{Alleluia è risorto}
%tonalita{Re}
%gruppo{Alleluia}
%momenti{Alleluia;Pasqua}
%identificatore{alleluia_cristo_e_risorto}
%data_revisione{2011_12_31}
%trascrittore{Francesco Endrici - Manuel Toniato}
\beginsong{Alleluia Cristo è risorto}[by={Auricchio}]

\ifchorded
\beginverse*
\vspace*{-0.8\versesep}
{\nolyrics \[C] \[F] \[C] \[G] \[C] \[F] \[C] \[G4] 
\[C] \[F] \[C] \[G] \[C] \[F] \[C] \[G4] \[C]}
\vspace*{-\versesep}
\endverse
\fi

\beginverse
\[C]Corre ve\[G]loce l'an\[F]nuncio di \[C]Pasqua: \brk \[F]vuoto è il se\[C]polcro, \[B&]vivo è Ge\[G]sù!
\[C]Tempo di \[G]gioia \[F]e vita \[C]nuova: \brk \[B&]credi al Si\[F]gnore anche \[G]tu!
\[Am]E si di\ch{Em}{f}{f}{ff}onde la \[F]pace nel \[C]mondo, \brk \[F]ogni vi\[C]vente \[F]proclame\[G]rà:
\[Am]il Reden\[Em]tore è ri\[F]sorto da \[C]morte, \brk \[B&]lo vuoi can\[F]tare anche \[G]tu?
\endverse

\beginchorus
\[C] Alle\[G]luia, \[F]Cristo è ri\[C]sorto, \brk \[F] alle\[C]luia, \[B&]vive con \[G4]noi. \[G] 
\[C] Alle\[G]luia, \[F]Cristo è ri\[C]sorto, \brk \[F] alle\[C]luia, \[B&]resta con \[G4]noi. \[G] 
\endchorus
\ifchorded
\beginverse*
\vspace*{-\versesep}
{\nolyrics \[C]\[F]\[C]\[G]\[C]\[F]\[C]\[G4]\[C]}
\endverse
\fi
\beginverse
\chordsoff
Corre veloce l'annuncio di gioia: \brk vinta è la morte, vive Gesù!
Occhi riaperti, cuori stupiti, \brk torni a sperare anche tu!
E si diffonde il vangelo nel mondo, \brk di bocca in bocca rifiorirà;
un canto nuovo d'un tratto si sente: \brk lo riconosci anche tu?
\endverse

\beginverse
\chordsoff
Corre veloce l'annuncio di vita: \brk un giorno nuovo dona Gesù;
tutta la terra vedrà la salvezza: \brk vivi con fede anche tu!
\endverse
\endsong

%titolo{Alleluia}
%autore{Gen Verde}
%album{È bello lodarti}
%tonalita{Sol}
%gruppo{Alleluia}
%momenti{Alleluia}
%identificatore{alleluia_e_bello_lodarti}
%data_revisione{2011_12_31}
%trascrittore{Francesco Endrici}
\beginsong{Alleluia}[by={Gen\ Verde}]
\beginchorus
\[G]Allelu\[Am/G]ia \[G]Allelu\[F/G]ia
\[C]Allelu\[Em]ia   \[Am]Alle\[D]{lu}\[G]ia.
\endchorus
\endsong


%titolo{Alleluia è risorto}
%autore{Gen Rosso}
%album{Noi veniamo a te}
%tonalita{Mi}
%gruppo{Alleluia}
%momenti{Alleluia}
%identificatore{alleluia_e_risorto}
%data_revisione{2011_12_31}
%trascrittore{Francesco Endrici}
\beginsong{Alleluia è risorto}[by={Gen\ Rosso}]
\beginchorus
\[E] \[A] \[E] \[E] Alle\[E]luia, \[A] alle\[E]luia, \[E]alle\[C#m]luia, \[A]alle\[B]luia  \[B] \[A] \[B7]
è ri\[A]sorto \[B7]il Si\[E]gnor. \[E]
\endchorus
\beginverse
È ri\[E]sorto \[C] per noi il \[D]salva\[E]tore, \[E]
\[G#m]vive \[C#m] nella sua \[G#m]Chiesa, \[G#m]
\[A]porta gli \[B]uomini alla \[E]pace. \[E]
\endverse
\beginchorus
\chordsoff
Alleluia\dots
\endchorus
\beginverse
\chordsoff
È ri^sorto ^ per noi il ^salva^tore,  ^
^in lui ^ risorge^rà ^ \brk ^ogni ^uomo dalla ^terra. ^
\endverse
\beginchorus
\chordsoff
Alleluia\dots
\endchorus
\endsong

%titolo{Alleluia Ecco lo sposo}
%autore{Ricci, Galliano}
%album{Un patto d'amore}
%tonalita{Sib}
%gruppo{Alleluia}
%momenti{Alleluia}
%identificatore{alleluia_ecco_lo_sposo}
%data_revisione{2011_12_31}
%trascrittore{Francesco Endrici}
\beginsong{Alleluia Ecco lo sposo}[by={Ricci, Galliano}]

\ifchorded
\beginverse*
\vspace*{-0.8\versesep}
{\nolyrics \[B&]\[F]\[Gm]\[F]\[E&]\[E&]\[E&]\[E&]}
\vspace*{-\versesep}
\endverse
\fi
\beginchorus
\[B&]Alle\[F]luia al\[Gm]lelu\[Dm]ia
alle\[E&]luia alle\[F]luia alle\[B&]lu\[F]ia \[B&]
Alle\[F]luia al\[Gm]lelu\[Dm]ia alle\[E&]luia al\[F]lelu\[Gm]ia \[E&]
\endchorus
\beginverse
\memorize
\[B&] Oggi si \[F]compie la \[Gm]Santa alle\[Dm]anza \[E&]
oggi il Si\[F]gnore si u\[B&]nisce alla \[F]chiesa, \[B&]
oggi si \[F]compie la \[Gm]Santa alle\[Dm]anza \[E&]
oggi lo \[E&]sposo si u\[E&]nisce alla \[E&]spo\[F]sa.
\endverse
\beginverse
\chordsoff
^ Ecco lo ^sposo an^dategli in^contro ^
egli è il più ^bello dei ^figli dell'^uomo, ^
ecco lo ^sposo an^dategli in^contro ^
egli è l'a^mato che ^parla nel ^cuo^re.
\endverse
\beginverse
\chordsoff
^ Ecco la ^sposa a^dorna di ^grazia ^
è la più ^bella che ^lui ha a^mato, ^
ecco la ^sposa a^dorna di ^grazia ^
è la pre^scelta che ac^coglie l'a^mo^re.
\endverse
\beginchorus
\[B&]Alle\[F]luia al\[Gm]lelu\[Dm]ia
alle\[E&]luia alle\[F]luia alle\[B&]lu\[F]ia \[B&]
Alle\[F]luia al\[Gm]lelu\[Dm]ia alle\[E&]luia al\[F]lelu\[Gm]ia \[E&]
\[B&]Alle\[F]luia al\[Gm]lelu\[Dm]ia alle\[E&]\[E&]\[E&]\[E&]lu\[B&]ia.
\endchorus
\endsong

%titolo{Alleluia, ed oggi ancora}
%autore{Sequeri}
%album{E mi sorprende}
%tonalita{Re-}
%gruppo{Alleluia}
%momenti{Alleluia}
%identificatore{alleluia_ed_oggi_ancora}
%data_revisione{2011_12_31}
%trascrittore{Francesco Endrici - Manuel Toniato}
\beginsong{Alleluia, ed oggi ancora}[by={Sequeri}]
\beginchorus
\[Dm] Alle\[Gm]luia, \[C7] allelu\[F]ia, \[B&6] \brk alle\[Gm]luia, \[A7] alle\[Dm]luia,
\[Dm7] alle\[Gm]luia, \[C7] allelu\[F]ia, \[B&6]\brk  alle\[Gm]luia, \[A7] alle\[Dm]luia.
\endchorus

\beginverse*
Ed oggi an\[Dm]cora, mio Si\[Gm]gnore, \brk ascolte\[C]rò la tua pa\[F]rola,
che mi \[B&]guida nel cam\[Gm]mino della \[A4]vi\[A]ta.
\endverse
\endsong

%titolo{Alleluia, esultiamo nella gioia}
%autore{Buttazzo}
%album{È nato il salvatore}
%tonalita{Do}
%gruppo{Alleluia}
%momenti{Alleluia;Natale}
%identificatore{alleluia_esultiamo_gioia}
%data_revisione{2011_12_31}
%trascrittore{Francesco Endrici - Manuel Toniato}
\beginsong{Alleluia, esultiamo nella gioia}[by={Buttazzo}]
\beginchorus
Alle\[C]luia, al\[Dm]lelu\[C/E]ia! Esul\[F]tiamo \[D6/F#]{nella} \[F]gio\[G]ia. 
Alle\[C]luia, al\[Dm]lelu\[C/E]ia! \brk Oggi è \[F]nato il Salva\[G]tore. \[E/G#] 
Alle\[Am]luia, al\[G]lelu\[F]ia! L'uomo \[C/E]lo conosce\[Dm7]rà.  
Alle\[C]luia alle\[Dm/C]luia, alle\[C/E]luia alle\[D/F#]luia, 
alle\[C/G]luia alle\[F/G]\[G]lu\[C]ia     
\endchorus

\beginverse
È un bam\[Am]bino \[G]come \[F]noi, nato \[C/E]nella pover\[Dm7]tà.
Ci ri\[C]vela il volto \[Dm/C]vero di un \[C/E]Dio \brk che ama e \[D/F#]soffre per \[G4]no\[G]i.
\endverse

\beginverse
\chordsoff
Oggi parla a tutti noi, vuole dimorare in noi. 
Lui è la Parola che ci guida \brk e ci porterà nella vita. 
\endverse
\endsong

%titolo{Alleluia irlandese}
%autore{Carrol, Lecot}
%album{}
%tonalita{Sol}
%gruppo{Alleluia}
%momenti{Alleluia;Natale}
%identificatore{alleluia_irlandese}
%data_revisione{2011_12_31}
%trascrittore{Francesco Endrici - Manuel Toniato}
\beginsong{Alleluia irlandese}[by={Carrol, Lecot}]

%\beginverse*
%\itshape \[G]Noi \[Em]lodiam \[Am]te Si\[G]gnor (bis)
%Can\[Em]tiam la \[D]grande tua \[G]gloria (bis)
%\[G]{Sì,} \[Am]{tu} \[C]ami noi \[D]tutti, \[Em]l'amor \[C]tuo è fe\[G]dele.\[D] 
%\endverse

\beginchorus
\[G]Al\[Em]\[D]le\[G]lu\[D]{ia} \[C]\[D]Al\[G]le\[Am]lu\[D]ia
\[G]Al\[Em]\[D]le\[G]lu\[D]{ia} \[C]\[D]Al\[G]le\[Am]\[D]lu\[G]ia
\endchorus

\beginverse
Can\[G]tiam al Si\[C]gnore con \[G]inni.
\[Em]Egli ha \[Am]fatto pro\[G7]digi: in \[C]coro \[G]tutti can\[D]tiamo.
\endverse

\beginverse
\chordsoff
Mostrò la sua giustizia, 
la grande sua potenza, ai popoli tutti del mondo.
\endverse

%\beginverse
%Sia gloria al Padre e al Figlio
%e allo Spirito Santo nei secoli eterni. Amen. 
%\endverse
\endsong


%titolo{Alleluia La nostra festa}
%autore{Varnavà}
%album{La nostra festa}
%tonalita{Do}
%gruppo{Alleluia}
%momenti{Alleluia}
%identificatore{alleluia_la_nostra_festa}
%data_revisione{2011_12_31}
%trascrittore{Francesco Endrici}
\beginsong{Alleluia La nostra festa}[by={Varnavà}]
\beginchorus
\[C]Alle\[F]luia, alleluia, \[C]alle\[G]luia, alleluia,
\[C]alle\[F]luia, alleluia, \[C]al\[G]lelu\[C]ia. \rep{2}
\endchorus
\beginverse*
La nostra \[F]festa non \[G]deve fi\[C]nire
non \[Am]deve fi\[Dm]nire e \[G]non fini\[C]\[(C7)]rà. \rep{2}
Per\[F]ché la \[G]festa \[Am]siamo \[Em]noi
che \[F]cammi\[Dm]niamo verso \[G]Te, \[C7]
per\[F]ché la \[G]festa \[Am]siamo \[Em]noi
can\[F]tando in\[D7]sieme co\[G7]sì:
\endverse
\beginchorus
\[C]Alle\[F]luia, alleluia, \[C]alle\[G]luia, alleluia,
\[C]alle\[F]luia, alleluia, \[C]al\[G]lelu\[C]ia. \rep{2}
\endchorus
\endsong

%titolo{Alleluia La tua Parola}
%autore{Cento}
%album{È il giorno del Signore}
%tonalita{Re}
%gruppo{Alleluia}
%momenti{Alleluia}
%identificatore{alleluia_la_tua_parola_Cento}
%data_revisione{2011_12_31}
%trascrittore{Francesco Endrici}
\beginsong{Alleluia La tua Parola}[by={Cento}]
\beginchorus
\[D]Alleluia alleluia \[G]alle\[A]luia.
\[D]Al\[G]le\[D]luia \[D]al\[A]lelu\[D]ia.
\endchorus
\beginverse*
La \[D]Tua parola creò la terra,
il \[G]mare, il cielo, i fili d'\[A]erba.
La \[D]Tua parola \[G]creò l'a\[D]more
e \[G]poi lo disse ad \[A]ogni \[D]cuore.
\endverse
\endsong

%titolo{Alleluia lodate il Signore}
%autore{Frisina}
%album{Benedici il Signore}
%tonalita{Re}
%gruppo{Allelluia}
%momenti{Alleluia}
%identificatore{alleluia_lodate_il_signore}
%data_revisione{2011_12_31}
%trascrittore{Francesco Endrici - Manuel Toniato}
\beginsong{Alleluia lodate il Signore}[by={Frisina}]
\beginchorus
\[D]Alle\[G]lu\[D]ia alle\[Em]lu\[Bm]ia, lo\[G]date il Si\[A]gno\[D]re
alle\[G]lu\[D]ia alle\[Em]lu\[Bm]ia, lo\[G]date il Si\[A]gno\[D]re.
\endchorus

\beginverse
Lo\[B&]date il Si\[F]gnore nel \[B&]suo tempio \[F]santo
lo\[Gm]datelo nell'\[Dm]alto firma\[C]mento
lo\[B&]datelo nei \[F]grandi pro\[B&]digi del suo a\[F]more
lo\[G]datene l'ec\[Am]celsa sua \[E]mae\[A]stà.
\endverse

\beginverse
\chordsoff
Lodatelo col suono gioioso delle trombe,
lodatelo sull'arpa e sulla cetra.
Lodatelo col suono dei timpani e dei sistri,
lodatelo coi flauti e sulle corde. 
\endverse

\beginverse
\chordsoff
Lodatelo col suono dei cimbali sonori,
lodatelo con cimbali squillanti.
Lodate il Signore voi tutte creature,
Lodate e cantate al Signore. 
\endverse

\beginverse
\chordsoff
Lodate voi tutti suoi angeli dei cieli,
Lodatelo voi tutte sue schiere.
Lodatelo voi cieli, voi astri e voi stelle,
lodate il Signore Onnipotente. 
\endverse

\beginverse
\chordsoff
Voi tutti governanti e genti della terra,
lodate il nome santo del Signore.
Perché solo la sua gloria risplende sulla terra,
lodate e benedite il Signore. 
\endverse
\endsong


%titolo{Alleluia Lode cosmica}
%autore{Puri}
%album{}
%tonalita{Re-}
%gruppo{Alleluia}
%momenti{Alleluia}
%identificatore{alleluia_lode_cosmica}
%data_revisione{2011_12_31}
%trascrittore{Francesco Endrici}
\beginsong{Alleluia Lode cosmica}[by={Puri}]
\beginchorus
\[Dm]Alleluia, \[F]allelu\[C]ia! 	\[C]
\[Gm]Alleluia, \[B&]allelu\[Dm]ia! \[C6]
Alle\[B&]lu\[F]ia, al\[Gm]lelu\[Dm]ia!
Alle\[C]lu\[Dm]ia,	alle\[A4/7]lu\[A7]ia! \iflyric \rep{2} \fi
\ifchorded
\[Dm]Alleluia, \[F]allelu\[C]ia! 	\[C]
\[Gm]Alleluia, \[B&]allelu\[Dm]ia! \[C6]
Alle\[B&]lu\[F]ia, al\[Gm]lelu\[Dm]ia!
Alle\[C]lu\[Dm]ia,	alle\[A4/7]\[A4/7]lu\[A7]\[A7]ia! 
\fi
\endchorus
\beginverse
\[Dm]Lodino il Si\[B&]gnor i \[F]cie\[C]li, 
\[Dm]lodino il Si\[B&]gnor i \[F]ma\[C]ri,
gli \[Gm]angeli, i \[Gm]cieli dei \[B&]cieli:
\[B&]il Suo \[Dm]nome è \[Dm]grande e su\[A4/7]bli\[A7]me.

\[Dm]Sole, luna e \[B&]stelle ar\[F]den\[C]ti, 
\[Dm]neve, pioggia, \[B&]nebbia, e \[F]fuo\[C]co 
\[Gm]lodino \[Gm] il Suo \[B&]nome \[B&]in e\[Dm]ter\[Dm]no! 
\[A4/7]Sia \[A7]lode al Si\[B&maj7]gnor! \[B&]
\[C6]Sia	\[B&maj7]lode al Suo nome
\[A4]Sia \[A]lode al Signor!
\endverse
\beginchorus
\[Dm]Alleluia, \[F]allelu\[C]ia! 	\[C] \iflyric \dots \fi
\ifchorded
\[Gm]Alleluia, \[B&]allelu\[Dm]ia! \[C6]
Alle\[B&]lu\[F]ia, al\[Gm]lelu\[Dm]ia!
Alle\[C]lu\[Dm]ia,	alle\[A4/7]lu\[A7]ia! 
\[Dm]Alleluia, \[F]allelu\[C]ia! 	\[C]
\[Gm]Alleluia, \[B&]allelu\[Dm]ia! \[C6]
Alle\[B&]lu\[F]ia, al\[Gm]lelu\[Dm]ia!
Alle\[C]lu\[Dm]ia,	alle\[A4/7]\[A4/7]lu\[A7]\[A7]ia! 
\fi
\endchorus
\beginverse
^Lodino il Si^gnor le ^ter^re, 
^lodino il Si^gnor i ^mon^ti,
il ^vento ^ della tem^pesta
^che obbe^disce al^la Sua ^vo^ce,

^giudici, so^vrani ^tut^ti, 
^giovani, fan^ciulle, ^vec^chi 
^lodino ^ la Sua ^Gloria ^in e^ter^no! 
^Sia ^lode al Si^gnor! ^
^Sia ^lode al Suo nome!
^Sia ^lode al Signor!
\endverse
\beginchorus
\[Dm]Alleluia, \[F]allelu\[C]ia! 	\[C]\iflyric \dots \fi
\ifchorded
\[Gm]Alleluia, \[B&]allelu\[Dm]ia! \[C6]
Alle\[B&]lu\[F]ia, al\[Gm]lelu\[Dm]ia!
Alle\[C]lu\[Dm]ia,	alle\[A4/7]lu\[A7]ia! 
\[Dm]Alleluia, \[F]allelu\[C]ia! 	\[C]
\[Gm]Alleluia, \[B&]allelu\[Dm]ia! \[C6]
Alle\[B&]lu\[F]ia, al\[Gm]lelu\[Dm]ia!
Alle\[C]lu\[Dm]ia,	alle\[A4/7]\[A4/7]\[A7]\[A7]lu\[B&7]\[B&7]ia! %%%%%%%%%%%
Alle\[B&6]\[B&6]lu\[D]ia!
\fi
\endchorus
\endsong

%titolo{Alleluia malgascio}
%autore{}
%album{}
%tonalita{Mi}
%gruppo{Alleluia}
%momenti{Alleluia}
%identificatore{alleluia_malgascio}
%data_revisione{2011_12_31}
%trascrittore{Francesco Endrici}
\beginsong{Alleluia malgascio}
\beginchorus
\[E]Alleluia, \[C#m]Alleluia, \[A] Alleluia \[E]oh
\[E]Alleluia, \[A]Alleluia, \[B]Alleluia oh
\[E]Alleluia, \[C#m]Alleluia, \[A] Alleluia \[E]oh
\[E]Al\[A]le\[B]lu\[E]ia.
\endchorus
\beginverse
\[E]Raha falifaly \[A]i\[B]a\[E]nao!

\[E]Raha malahely \[A]i\[B]a\[E]nao!

Aza \[A]mitanudri\[E]ca

Fa je\[A]reo izaha\[E]y

Zay \[A]mia\[G#]ra\[F#]ka  \[E]mi\[B]hira \[E]hue

Zay \[A]mia\[G#]ra\[F#]ka  \[E]mi\[B]hira \[E]hue.
\endverse
\beginverse
%\chordsoff
^Mihira ^i^a^nao!

^Fa lejilahy ^i^a^nao!

Aza ^mitanudri^ca

Fa je^reo iazaha^y

Zay \[A]mia\[G#]ra\[F#]ka  \[E]mi\[B]hira \[E]hue

Zay \[A]mia\[G#]ra\[F#]ka  \[E]mi\[B]hira \[E]hue.
\endverse
\endsong

%titolo{Alleluia, oggi la chiesa}
%autore{Giombini}
%album{I semi del futuro}
%tonalita{Sol}
%gruppo{Alleluia}
%momenti{Alleluia}
%identificatore{alleluia_oggi_la_chiesa}
%data_revisione{2011_12_31}
%trascrittore{Francesco Endrici - Manuel Toniato}
\beginsong{Alleluia, oggi la chiesa}[by={Giombini}]
\beginchorus
\[G]Alle\[D]luia, \[C]allelu\[G]ia! \[G]Alle\[D]luia, \[C]alle\[G]luia! \rep{2}
\endchorus

\beginverse
\[G]Oggi la \[C]chiesa di \[D]Cristo è \[G]festa!
\[G]Chiesa sei \[C]bella, sei \[A]viva, sei \[D]vera!
\endverse

\beginverse
\chordsoff
Cristo cammina sempre con noi!
Chiesa più forte! Chiesa più nuova!
\endverse
\endsong



%titolo{Alleluia Passeranno i cieli}
%autore{Costa, Varnavà}
%album{Canti Cristiani}
%tonalita{Re}
%gruppo{Alleluia}
%momenti{Alleluia}
%identificatore{alleluia_passeranno_i_cieli}
%data_revisione{2011_12_31}
%trascrittore{Francesco Endrici}
\beginsong{Alleluia Passeranno i cieli}[by={Costa, Varnavà}]
\beginchorus
\[D]Alle\[A]luia, \[Bm]alleluia, \[F#m]alleluia,
\[G]alleluia, \[D]allelu\[Em]ia, \[A] \[D]alle\[G]luia, al\[A]lelu\[D]ia.
\endchorus
\beginverse*
\[D]Passeranno i \[A]cieli e \[Bm]passerà la \[F#m]terra,
\[G]la Tua parola \[D]non passe\[Em]rà. \[A] \brk \[D]Alle\[G]luia, al\[A]lelu\[D]ia.
\endverse
\endsong

%titolo{Alleluia Questa Tua Parola}
%autore{Spoladore}
%album{Come in cielo così in terra}
%tonalita{Do}
%gruppo{Alleluia}
%momenti{Alleluia}
%identificatore{alleluia_questa_tua_parola}
%data_revisione{2011_12_31}
%trascrittore{Francesco Endrici}
\beginsong{Alleluia Questa Tua Parola}[by={Spoladore}]
\beginchorus
\[C]Alleluia, al\[G]leluia, \[Am]alleluia, al\[Em]leluia,
\[F]alleluia, \[C]alleluia, \[D]alleluia, \[G]alleluia. \[C]
\endchorus
\beginverse*
\[C]Questa tua parola \[B&]non avrà mai fine,
\[F]ha varcato i cieli e \[C]porterà il suo frutto
\[C]Questa tua parola \[B&]non avrà mai fine,
\[F]ha varcato i cieli e \[G]porterà il suo frutto.
\endverse
\endsong

%titolo{Alleluia, se uno è in Cristo}
%autore{Comi}
%album{}
%tonalita{Re}
%gruppo{Alleluia}
%momenti{Alleluia}
%identificatore{alleluia_se_uno_e_in_cristo}
%data_revisione{2011_12_31}
%trascrittore{Francesco Endrici - Manuel Toniato}
\beginsong{Alleluia, se uno è in Cristo}[by={Comi}]
\beginverse*
Se \[D]uno è in \[G]Cri\[D]sto \[D]è una crea\[A7]tura \[D]nuova:
\[D]le cose di prima \[G]sono pas\[D]sate, \brk ne sono \[A7]nate di \[D]nuove!
\[D]Alleluia! \[G]Alle\[D]luia! Alle\[A7]{lu}\[D]ia !
\endverse
\endsong

%titolo{Alleluia shalom}
%autore{Spoladore}
%album{Dacci pace}
%tonalita{Mi}
%gruppo{Alleluia}
%momenti{Alleluia}
%identificatore{alleluia_shalom}
%data_revisione{2011_12_31}
%trascrittore{Francesco Endrici - Manuel Toniato}
\beginsong{Alleluia shalom}[by={Spoladore}]
\beginchorus
\[E]Alle\[A/F#]luia, \[E/G#]alle\[A]luia, \echo{Shalom Shalom}
\[E/B]alle\[F#7]luia,  \[F#] \[A]alle\[B4/7]luia.  \[B7] \echo{Shalom  Shalom}
\endchorus

\beginverse*
\[C#m]Resta sempre con \[B]noi \[A]e la tristezza va \[E]via
\[C#m]sei risorto Si\[B]gnore. Sei \[A]vita per noi.
\[C#m]Con la luce che \[B]dai \[A]vinci il buio fra \[E]noi
\[C#m]la Tua voce Si\[B]gnore è un \[A]fuoco nel cuor.
\endverse
\endsong

%titolo{Alleluia, Signore sei venuto}
%autore{Scaglianti}
%album{Andiamo a Betlemme}
%tonalita{La}
%gruppo{Alleluia}
%momenti{Alleluia}
%identificatore{alleluia_signore_sei_venuto}
%data_revisione{2011_12_31}
%trascrittore{Francesco Endrici - Manuel Toniato}
\beginsong{Alleluia, Signore sei venuto}[by={Scaglianti}]

\beginverse
Si\[A]gnore, sei ve\[C#m]nuto fra\[D]tello in \[E]mezzo a noi,
Si\[F#m]gnore, hai por\[D]tato a\[B7]more e liber\[E]tà.
Si\[F#m]gnore sei vis\[F#m]suto \[E]nella \[D]pover\[C#m]tà:
\[A]noi ti ringra\[D]ziamo, Ge\[E4/7]sù.
\endverse

\beginchorus
\[A]Alle\[F#m]luia, \[D] allelu\[E]ia, \[A]alle\[F#m]luia, \[B7] allelu\[E]ia.
\[A]Alle\[F#m]luia, \[D] allelu\[E]ia, \[C#m]Alle\[D]lu\[A]ia. \[D]  \[A] 
\endchorus

\beginverse
\chordsoff
Signore sei venuto, fratello nel dolore.
Signore, hai parlato del regno dell'amore.
Signore, hai donato la tua vita a noi.
Noi ti ringraziamo Gesù.
\endverse

\beginverse
\chordsoff
Sei qui con noi Signore, fratello in mezzo a noi.
Tu parli al nostro cuore d'amore e libertà
tu vuoi che ti cerchiamo nella povertà.
Noi ti ringraziamo Gesù.
\endverse
\endsong

%titolo{Alleluia venite a me}
%autore{}
%album{}
%tonalita{Re}
%gruppo{Alleluia}
%momenti{Alleluia}
%identificatore{alleluia_venite_a_me}
%data_revisione{2011_12_31}
%trascrittore{Francesco Endrici - Manuel Toniato}
\beginsong{Alleluia venite a me}
\beginverse
Ve\[D]nite a me: allelu\[A/D]ja! Cre\[D]dete in me: allelu\[A/D]ja!
Io \[G]sono la \[A]via, la \[F#m]veri\[Bm]tà: al\[F#m]lelu\[G]ja, al\[A7]lelu\[D]ja!
\endverse

\beginverse
\chordsoff
Restate in me: alleluia! \brk Vivete in me: alleluia!
Io sono la vita, la santità, alleluia, alleluia.
\endverse

\beginverse
\chordsoff
Cantate con me: alleluia! \brk Danzate con me: alleluia!
Io sono la gioia, la libertà: alleluia, alleluia.
\endverse
\endsong

