%titolo{Credo}
%autore{Gen Rosso e Gen Verde}
%album{Come fuoco vivo}
%tonalita{Re}
%gruppo{Credo}
%momenti{Credo}
%identificatore{credo_gen_come_fuoco_vivo}
%data_revisione{2011_12_31}
%trascrittore{Francesco Endrici - Manuel Toniato}
\beginsong{Credo}[by={Gen\ Rosso, Gen\ Verde}]
\ifchorded
\beginverse*
\vspace*{-0.8\versesep}
{\nolyrics \[Em] \[Em/A] \[Bm] \[A/C#] }
\vspace*{-\versesep}
\endverse
\fi

\beginchorus
\[D]Credo, \[G7+/B]credo, \[A]  \[G]\[Em]cre\[D]do.
\[D]Credo, \[G7+/B]credo, \[A]  \[G]\[Em]cre\[D]do.
\endchorus

\beginverse*
\[D]Io credo in Dio \[G]Padre onnipotente,
crea\[D]tore del cielo e della ter\[G]ra. \[A4] 
\endverse

\beginchorus
\[D]Credo, \[G7+/B]credo, \[A]{}  \[G]\[Em]cre\[D]do.
\[D]Credo, \[G7+/B]credo, \[A]{}  \[G]\[Em]cre\[D]do.
\endchorus

\beginverse*
\[D]Credo in Gesù Cristo,
suo \[G]unico Figlio, nostro Signore,
conce\[D]pito di Spirito Santo
e \[G]nato da Maria Vergine.
Pa\[D]tì sotto Ponzio Pilato,
fu croci\[Em/D]fisso, morì e fu sepolto;
discese a\[Bm]gli inferi. Cre\[G]do. \[D/F#] 
Il \[Em7]terzo giorno risuscitò da morte;
sa\[D/F#]lì al cielo; siede alla destra di \[G]Dio 
\[C/G]Pa\[G]dre onnipo\[C/G]ten\[G]te
e di \[Bm]là verrà a giudicare,
a \[A4]giudicare i vivi e i \[G/A]morti.
\endverse

\beginchorus
\[D]Credo, \[G7+/B]credo, \[A] \[G]\[Em7]cre\[D]do.
\[D]Credo, \[G7+/B]credo, \[A] \[G]\[Em7]cre\[D]do.
\endchorus

\beginverse*
\[D]Io credo nello \[G]Spirito Santo, \[D]credo,
la \[G]santa Chiesa Cattolica, \[D]credo,
la comunione dei \[G]santi, 
la remissione dei peccati, \[D]credo,
la risurre\[G]zione della carne,
la vita eterna.
\endverse

\beginchorus
\[E]Amen. \[A7+/C#]Amen. \[B] \[A]\[F#m7]A\[C#m7]men. \[B] 
\[E]Amen. \[A7+/C#]Amen. \[B] \[A]\[F#m/B]A\[E]men.
\endchorus
\endsong

%titolo{Credo}
%autore{Casucci, Balduzzi}
%album{Verbum Panis}
%tonalita{Mi-}
%gruppo{Credo}
%momenti{Credo}
%identificatore{credo_verbum_panis}
%data_revisione{2011_12_31}
%trascrittore{Francesco Endrici - Manuel Toniato}
\beginsong{Credo}[by={Casucci, Balduzzi}]

\ifchorded
\beginverse*
\vspace*{-0.8\versesep}
{\nolyrics \[Em] \[G] \[C] \[D] }
\vspace*{-\versesep}
\endverse
\fi

\beginverse
{\scriptsize(Donne)} \[Em]Credo in unum \[C]Deum,  \brk \[G]Patrem onnipo\[D]tentem
\[Em]Credo in unum \[C]Deum \[G]factorem c\oe li et \[D]terr\ae
\[Em]visibilium omni\[C]um \[G]et invisibi\[D]lium
\[Am]Credo in unum \[C]Deum, \[D]a\[Em]men.
\endverse

\beginverse
{\scriptsize(Uomini)} \[F#m]Credo in unum \[D]Deum, \brk \[A]Dominum Jesum Ch\[E]ristum
\[F#m]Credo in unum \[D]Deum \[A]Filium Dei uni\[E]genitum
\[F#m]et ex Patre na\[D]tum \[A]ante omnia s\ae cu\[E]la.
\[Bm]Credo in unum \[D]Deum, \[E]a\[F#m]men.
\endverse

\beginverse
\[G#m]Credo in unum \[E]Deum \[B]spiritum Sanc\[F#]tum
\[G#m]Credo in unum \[E]Deum Do\[B]minum et vivifi\[F#]cantem
\[G#m]qui ex Pa\[E]tre \[B]filioque proce\[F#]dit
\[C#m]Credo in unum \[E]Deum, \[F#]a\[G#m]men.
\endverse

\beginverse
\[Fm]Credo in unum \[D&]Deum \[Ab]Patrem onnipo\[E&]tentem
\[Fm]Credo in unum \[D&]Deum \[Ab]Dominum Jesum \[E&]Christum
\[Fm]Credo in unum \[D&]Deum \[Ab]Spiritum San\[E&]ctum
\[B&m]Credo in unum \[D&]Deum, \[E&]a\[Fm]men, \[Cm] a\[Cm]men, \[D&]\[D&/E&]a\[Ab]men.
\endverse
\endsong


