%titolo{Gloria a Dio}
%autore{Mariano}
%album{Venite a me}
%tonalita{Re}
%gruppo{}
%momenti{Gloria}
%identificatore{gloria_a_dio_mariano}
%data_revisione{2011_12_31}
%trascrittore{Francesco Endrici}
\beginsong{Gloria a Dio}[by={Mariano}]
\ifchorded
\beginverse*
\vspace*{-0.8\versesep}
{\nolyrics \[D]\[A]\[G]\[D]\[Bm7]\[C]\[A]}
\vspace*{-\versesep}
\endverse
\fi
\beginchorus
\[D]Gloria a \[A]Dio nell'\[G]alto dei \[D]cieli
e \[Bm7]pace in terra agli \[C]uomini che egli \[A4]ama. \rep{2}
\endchorus
\beginverse
\memorize
\[D]Noi ti lodiamo, \[A]ti benediciamo,
\[Bm7]ti adoriamo, ti \[A]glorifichiamo,
\[D]ti rendiamo \[A]grazie
per la \[G]tua im\[A]mensa \[D]gloria.
\chordsoff
Signore Dio, re del cielo,
Dio Padre onnipotente.
Figlio unigenito, Cristo Gesù.
\endverse
\beginchorus
\chordsoff
Gloria a Dio\dots \rep{1}
\endchorus
\beginverse
\chordsoff
Signore Dio, Agnello di Dio,
Figlio del Padre, onnipotente
Tu che togli i peccati del mondo,
abbi pietà di noi,
Tu che togli i peccati del mondo,
accogli benigno la nostra preghiera,
Tu che siedi alla destra del Padre,
abbi pietà di noi.
\endverse
\beginchorus
\chordsoff
Gloria a Dio\dots \rep{1}
\endchorus
\beginverse
\chordsoff
Tu solo il Santo, tu solo il Signore,
Tu l'Altissimo, Gesù Cristo.
Con lo Spirito Santo
nella gloria del Padre.
\endverse
\beginchorus
\chordsoff
Gloria a Dio\dots \rep{2}
\endchorus
\endsong

%titolo{Gloria}
%autore{Berthier}
%album{}
%tonalita{Re}
%gruppo{Gloria}
%momenti{Gloria}
%identificatore{gloria_berthier}
%data_revisione{2011_12_31}
%trascrittore{Francesco Endrici - Manuel Toniato}
\beginsong{Gloria}[by={Berthier}]
\beginchorus
\[D]Gloria a \[A]Dio nei \[Bm]cieli! \[F#m]Pace su \[G]tutta la \[A]terra!
\[D]Gloria a \[A]Dio nei \[Bm]cieli! \[F#m]Pace su \[G]tutta la \[A]ter\[D]ra!
\endchorus

\beginverse
\[Bm]Noi ti lo\[F#]diamo, \[Bm]ti benedi\[F#]ciamo, \[G] ti \[A]ado\[D]riamo
\[F#m]ti glorifi\[C#]chiamo, \[F#m]ti ren\[B]diamo \[C#]grazie \brk \[F#m]per la tua \[Bm]gloria im\[E]men\[A]sa!
\endverse

\beginverse
\[Bm]Signore \[F#]Dio, \[Bm]Re del \[F#]cielo, Dio \[G]Padre \[A]Onnipo\[D]tente.
\[F#m]Signore \[C#]Dio, \[F#m]Agnello di \[C#]Dio, \[F#m]Fi\[Bm]glio del \[E]Pa\[A]dre.
\endverse

\beginverse
\[Bm]Tu che \[F#]togli i pec\[Bm]cati del \[F#]mondo, \[G]abbi pie\[A]tà di \[D]noi;
\[Bm]Tu che \[F#]togli i pec\[Bm]cati del \[F#]mondo, \[G]accogli la \[A]nostra sup\[D]plica;
\[F#m]tu che \[C#]siedi alla \[F#m]destra del \[C#]Padre, \brk \[F#m]abbi pie\[Bm]tà \[E]di \[A]noi.
\endverse

\beginverse
Tu \[Bm]solo il \[F#]Santo, tu \[Bm]solo il Si\[F#]gnore, tu \[G]so\[A]lo l'Al\[D]tissimo!
\[F#m]Gesù \[C#]Cristo, con lo \[F#m]Spirito \[C#]Santo, \brk \[F#m]nella \[Bm]gloria del \[E]{Pa}\[A]dre!
\endverse
\endsong


%titolo{Gloria a Dio}
%autore{Buttazzo}
%album{Esultiamo nel Signore}
%tonalita{Sol}
%gruppo{}
%momenti{Gloria}
%identificatore{gloria_buttazzo_esultiamo_nel_signore}
%data_revisione{2011_12_31}
%trascrittore{Francesco Endrici}
\beginsong{Gloria a Dio}[by={Buttazzo}]
\ifchorded
\beginverse*
\vspace*{-0.8\versesep}
{\nolyrics \[G]\[D]\[C]\[\vline]\[G]\[D]\[\vline]\[C]\[G]\[D4]\[D4]\[D]\[D]}
\vspace*{-\versesep}
\endverse
\fi
\beginchorus
\[G]Gloria a \[D]Dio nell'\[C]alto dei |\[G]cie\[D]li |
e \[C]pace in terra agli \[G]uomini di \[F]buona volon\[D]tà.
\[G]Gloria a \[D]Dio nell'\[C]alto dei |\[G]cie\[D]li |
e \[C]pace in terra agli \[G]uomini di \[Am]buona volon|\[G]tà. \[D]|
\endchorus
\beginverse
\memorize
\[Em]Noi ti lo\[Em]diamo, ti \[Bm]benedi\[Bm]ciamo, \[C]
ti ado\[G]riamo, ti \[Am]glorifi|\[B4]chia\[B]mo, |\[Em]
ti ren\[Em]diamo gra\[Bm]zie \[Bm]\[C]
per la tua \[Am]gloria im\[D4]men\[D]sa, \[Cm]
Signore \[Cm]Dio, \[G]re del \[Em]cielo, \[Am]
Dio \[Am]Padre on\[D4]nipo\[D]tente.
\endverse
\beginverse
^Signore, ^Figlio Uni^geni^to, ^ Gesù ^Cristo,
Si^gnore |^Dio, ^| ^ A^gnello di ^Dio, ^^
^Figlio del ^Pa^dre, ^
tu che ^togli i pec^cati del ^mondo, ^
abbi pie^tà di ^noi. ^\[Cm]
Tu che \[Cm]togli i pec\[G]cati del \[Em]mondo, \[Am]
accogli \[Am]la nostra \[D4]suppli\[D]ca. \[Cm]
Tu che \[Cm]siedi alla \[G]destra del \[Em]Padre, \[Am]
abbi pie\[Am]tà di \[D4]no\[D]i. 
\endverse
\beginverse
^Perché tu ^solo il ^Santo, ^^ tu ^solo ^il Si|^gno^re|,
^ tu ^solo l'Al^tissi^mo ^ ^Gesù ^Cri^sto, ^
^con lo ^Spiri^to ^Santo,
nella ^gloria di ^Dio ^Padre.
\endverse
\beginchorus
\[G]Gloria a \[D]Dio nell'\[C]alto dei \[\vline]\[G]cie\[D]\[\vline]li 
e \[C]pace in terra agli \[G]uomini di \[F]buona volon\[D]tà.
\[G]Gloria a \[D]Dio nell'\[C]alto dei \[\vline]\[G]cie\[D]\[\vline]li 
e \[C]pace in terra agli \[G]uomini di \[Am]buona volon\[C]tà. \[C]\[G]\[Am]\[G]
\endchorus
\endsong





%titolo{Gloria}
%autore{Buttazzo}
%album{Sorgente di unità}
%tonalita{Sol}
%gruppo{Gloria}
%momenti{Gloria}
%identificatore{gloria_buttazzo_sorgente_unita}
%data_revisione{2011_12_31}
%trascrittore{Francesco Endrici - Manuel Toniato}
\beginsong{Gloria}[by={Buttazzo}]

\ifchorded
\beginverse*
\vspace*{-0.8\versesep}
{\nolyrics \[G/D] \[D] \[C/D] \[D] \[G/D] \[C] \[A/C#] \[D4] \[D] }
\vspace*{-\versesep}
\endverse
\fi
\beginchorus
\[G]Gloria a \[D]Dio nell'\[C]alto dei \[G]cieli 
e \[C]pace in \[A/C#]terra agli \[Am]uomi\[D]ni.
\[G]Gloria a \[D]Dio nell'\[C]alto dei \[G]cieli 
e \[Em]pace in \[C]terra agli \[D4]uomi\[G]ni. \[B7] 
\endchorus

\beginverse
\[Em]Noi ti lo\[C]diamo, \[D]ti benedi\[Em]ciamo.
\[Em]Ti ado\[C]riamo, \[D]ti glorifi\[G]chiamo.
\[Am]Ti rendiamo \[Em]grazie per \[C]la tua gloria im\[B]mensa. \[D7] 
\endverse

\beginverse
\chordsoff
Signore Dio, Re del cielo, Dio Padre onnipotente.
Signore, Figlio unigenito, Gesù Cristo, 
Signore Dio, Agnello di Dio, Figlio del Padre
\endverse

\beginverse
\chordsoff
Tu che togli i peccati del mondo abbi pietà di noi
Tu che togli i peccati del mondo ascolta la nostra supplica
Tu che siedi alla destra del Padre, \brk abbi pietà di noi.
\endverse

\beginchorus
\[G]Gloria a \[D]Dio nell'\[C]alto dei \[G]cieli 
e \[C]pace in \[A/C#]terra agli \[Am]uomi\[D]ni.
\[G]Gloria a \[D]Dio nell'\[C]alto dei \[G]cieli 
e \[Em]pace in \[C]terra agli \[D4]uomi\[C]ni. \[G] 
\endchorus

\endsong

%titolo{Gloria}
%autore{Buttazzo}
%album{Vita nuova con Te}
%tonalita{Sol}
%gruppo{}
%momenti{Gloria}
%identificatore{gloria_buttazzo_vita_nuova_con_te}
%data_revisione{2011_12_31}
%trascrittore{Francesco Endrici}
\beginsong{Gloria}[by={Buttazzo}]
\ifchorded
\beginverse*
\vspace*{-0.8\versesep}
{\nolyrics \[G]\[D]\[C]\[G]\[Em]\[C]\[D4]\[D]
\[G]\[F]\[C]\[G]\[Em]\[C]\[D]\[D]}
\vspace*{-\versesep}
\endverse
\fi
\beginchorus
\[G]Gloria a \[D]Dio nell'\[C]alto dei \[G]cieli,
\[Em]pace in \[C]terra agli \[D4]uomi\[D]ni.
\[G]Gloria a \[D]Dio nell'\[C]alto dei \[G]cieli,
\[Em]pace in \[C]terra agli \[D]uomi\[G]ni. \[F]\[C]\[B] 
\endchorus
\beginverse
\memorize
\[Em]Ti lo\[C]diamo, ti \[D]benedi\[G]ciamo.
\[Em]Ti ado\[C]riamo, ti \[D]glorifi\[G]chiamo.
\[B]Ti ren\[Em]diamo \[C]gra\[G]zie
\[C]per la tua \[Am]gloria im\[D4]men\[D]sa.
\endverse
\beginverse
^Signore ^Dio, ^Re del ^cielo,
^Dio ^Padre ^onnipo^tente.
^Gesù ^Cristo, A^gnello di ^Dio,
^tu, ^Figlio del ^Pa^dre.
\endverse
\beginverse
^Tu che ^togli i pec^cati del ^mondo
^la nostra ^supplica a^scolta, Si^gnore.
^Tu che ^siedi alla ^destra del ^Padre,
^abbi pie^tà di ^no^i.
\endverse
\beginverse
^Tu solo il ^Santo, tu ^solo il Si^gnore,
^tu, l'Al^tissimo, ^Gesù ^Cristo,
^con lo ^Spirito ^San^to
^nella ^gloria del ^Pa^dre.
\endverse
\ifchorded
\beginverse*
\vspace*{-\versesep}
{\nolyrics \[G]\[D]\[C]\[G]\[Em]\[C]\[D]\[G]}
\endverse
\fi
\endsong

%titolo{Gloria dal basso della terra}
%autore{Sermig}
%album{Dal basso della terra}
%tonalita{Sol}
%gruppo{}
%momenti{}
%identificatore{gloria_dal_basso_della_terra}
%data_revisione{2011_12_31}
%trascrittore{Francesco Endrici}
\beginsong{Gloria dal basso della terra}[by={Sermig}]
\meter{5}{4}
\ifchorded
\beginverse*
\vspace*{-0.8\versesep}
{\nolyrics |\[G]\[D7] | \[G]\[D7] | \[Em]\[D] | \[C]\[D] |
 \[G]\[D7] | \[G]\[D7] | \[Em]\[D ]| \[C]\[D] |}
\vspace*{-\versesep}
\endverse
\fi

\beginverse*
\memorize
|\[G]Gloria dal basso \[D7]della |\[G]terra,
gloria \[D7]dal più in|\[Em]fame degli ster\[D]mi|\[C]ni. \[D]
|\[G]Gloria nella \[D7]care|\[G]stia,
gloria \[D7]nella |\[Em]guerra più a\[D]tro|\[C]ce. \[D]
\endverse
\beginverse*
|^Gloria, gloria, ^gloria,
|^solo tu hai la ^forza |^con la tua ^glori|^a ^
|^di asciugare le ^lacri|^me,
di por^tare |^nella tua ^glori|^a ^
|\[Em]nell'alto dei \[D]cie|\[C]li i |vinti della \[D]ter|\[Em]ra, \[D]
i |\[C]vinti della \[D]ter|\[Em]ra, \[D]
i |\[C]vinti della \[D]ter|\[G]ra. \[D7]
\endverse
\ifchorded
\beginverse*
\vspace*{-\versesep}
{\nolyrics | \[G]\[D7] | \[Em]\[D] | \[C]\[D] |
 \[G]\[D7] | \[G]\[D7] | \[Em]\[D] | \[C]\[D] |}
\endverse
\fi
\beginverse*
|\[G]Gloria dal basso \[D7]della |\[G]terra,
gloria \[D7]dal più in|\[Em]fame degli ster\[D]mi|\[C]ni. \[D]
|\[G]Gloria nella \[D7]care|\[G]stia,
gloria \[D7]nella |\[Em]guerra più a\[D]tro|\[C]ce. \[D]
\endverse
\beginverse*
|^Gloria, gloria, ^gloria,
|^solo tu hai la ^forza |^con la tua ^glori|^a ^
|^di asciugare le ^lacri|^me,
di por^tare |^nella tua ^glori|^a ^
|\[Em]nell'alto dei \[D]cie|\[C]li i |vinti della \[D]ter|\[Em]ra, \[D]
i |\[Em]vinti della \[D]ter|\[Em]ra, \[D]
i |\[C]vinti della \[D]ter|\[G]ra. \[D7]
\endverse
\ifchorded
\beginverse*
\vspace*{-\versesep}
{\nolyrics | \[G]\[D7] | \[Em]\[D] | \[C]\[D] |
 \[G]\[D7] |  \[G]\[D7] | \[Em]\[C]\[D] | \[G]}
\endverse
\fi
\endsong


%titolo{Gloria ensemble}
%autore{Spoladore}
%album{Come in cielo così in terra}
%tonalita{Sol}
%gruppo{Gloria}
%momenti{Gloria}
%identificatore{gloria_ensemble_spoladore}
%data_revisione{2011_12_31}
%trascrittore{Francesco Endrici - Manuel Toniato}
\beginsong{Gloria ensemble}[by={Spoladore}]

\beginchorus
\[G]Gloria a \[C]Dio. \[D]Glo\[G]ria!
\[G]Gloria a \[C]Dio. \[D]Glo\[G]ria!
\endchorus

\beginverse
Gloria a \[G]Dio nell'alto dei ci\[C]eli
pace in \[D]terra agli uomini di \[G]buona volontà.
\[G]Noi ti lodiamo, \[C]ti benediciamo, ti ado\[D]riamo, ti glo\[G]rifichiamo.
\[G]Ti rendiamo \[C]grazie per la \[D]tua gloria im\[G]mensa
\[G]Ti rendiamo \[C]grazie per la \[D]tua gloria im\[G]mensa.
\endverse

\beginverse
\[Gm]Signore Dio, re del \[Cm]cielo, Dio \[D7]Padre onnipo\[Gm]tente
\[Gm]Signore figlio uni\[Cm]genito Ge\[D7]sù, Gesù \[Gm]Cristo
\[Gm]Signore Dio A\[Cm]gnello di Dio, \[D7]figlio del \[G]Padre.
\endverse

\beginverse
\chordsoff
Tu che togli i peccati del mondo abbi pietà di noi
Tu che togli i peccati del mondo accogli la nostra supplica
Tu che siedi alla destra del Padre abbi pietà di noi.
\endverse

\beginverse
\chordsoff
Perchè tu solo il Santo, tu solo il Signore,
Tu solo l'Altissimo Gesù, Gesù Cristo,
con lo Spirito Santo nella gloria di Dio.
\endverse
\endsong

%titolo{Gloria}
%autore{giombini}
%album{Camminiamo nella speranza}
%tonalita{Do}
%gruppo{}
%momenti{Gloria}
%identificatore{gloria_giombini}
%data_revisione{2011_12_31}
%trascrittore{Francesco Endrici}
\beginsong{Gloria}[by={Giombini}]
\ifchorded
\beginverse*
\vspace*{-0.8\versesep}
{\nolyrics \[C]\[G]\[C] \[F]\[G]\[C]\[G]\[C]\[F]\[G] \[C]}
\vspace*{-\versesep}
\endverse
\fi
\beginverse*
\[C]\[G]Glo\[C]ria! \[F]\[G] \[C]\[G]Glo\[C]ria! \[F]\[G] \[C]
A \[Em]Dio nell'\[Am]alto dei \[F]cieli! \[C]\[G]Glo\[C]ria! \[F]\[G]
\[C]E \[G]pa\[C]ce \[F]\[G] \[C]e \[G]pa\[C]ce \[F]\[G] \[C]
in \[Em]terra agli \[Am]uomi\[F]ni di \[C]buona \[G]volon\[C]tà. \[C7]
\endverse
\beginverse*
Noi \[F]ti lodiamo (ti lodiamo),
\[C]ti benediciamo (ti benediciamo),
\[F]ti adoriamo (ti adoriamo),
\[G]ti glorifichiamo (ti glorifichiamo),
\[C]ti ren\[G]dia\[C]mo\[F]\[G] \[C]\[G]gra\[C]zie \[F]\[G]\[C]
per \[Em]la tua \[Am]glo\[F]ria im\[C]\[G]men\[C]sa! \[F]\[G]
\endverse
\ifchorded
\beginverse*
\vspace*{-\versesep}
{\nolyrics \[C]\[G]\[C] \[F]\[G]\[C]\[G]\[C]\[F]\[G] \[C]
\[Em]\[Am]\[F]\[C]\[G]\[C]\[E]}
\endverse
\fi
\beginverse*
Si\[Am]gnore, Figlio uni\[Em]genito,
Gesù \[F]Cristo, Si\[G]gnore \[C]Dio, \[Em]
A\[Am]gnello di \[E]Dio, \[F] Figlio del \[E]Padre: \[Am]
Tu che togli i pec\[Em]cati, \[Am] i peccati del \[Em]mondo \[F]
abbi pie\[C]tà di noi! \[D] Abbi pie\[G4]tà di \[G]noi! \[Am]
Tu che togli i pec\[Em]cati, \[Am] i peccati del \[Em]mondo \[F]
accogli, \[C] accogli, \[D] la nostra \[G]supplica! \[C]
Tu che siedi alla \[G]destra, \[Am] \brk alla destra del \[Em]Padre \[F]
abbi pie\[C]tà di noi! \[D] Abbi pie\[G]tà di noi!
\endverse
\ifchorded
\beginverse*
\vspace*{-\versesep}
{\nolyrics \[C]\[G]\[C] \[F]\[G]\[C]\[G]\[C]\[F]\[G] \[C]\brk
\[Em]\[Am]\[F]\[C]\[G]\[C]\[C7]}
\endverse
\fi
\beginverse*
Per\[F]ché tu solo il Santo (perché tu solo il Santo)\brk
tu \[C]solo il Signore (tu solo il Signore),
Tu \[F]solo l'Altissimo (tu solo l'Altissimo),
\[G]Gesù Cristo (Gesù Cristo),
\[C]Con lo \[G]Spiri\[C]to \[F]\[G] \[C]\[G]San\[C]to \[F]\[G]\[C]
nella \[Em]gloria \[Am]di Dio \[F]Padre. \[C]\[G]A\[C]men! \[F]\[G]\[C]
\[C]Con lo \[G]Spiri\[C]to \[F]\[G] \[C]\[G]San\[C]to \[F]\[G]\[C]
nella \[Em]gloria \[Am]di Dio \[F]Padre. \[C]\[G]A\[C]men! \[F]\[G]\[C]
Nella \[Em]gloria \[Am]di Dio \[F]Padre. \[C]\[G]A\[C]men!
\endverse
\endsong

%titolo{Gloria}
%autore{Lourdes}
%album{}
%tonalita{Re}
%gruppo{Gloria}
%momenti{Gloria}
%identificatore{gloria_lourdes}
%data_revisione{2011_12_31}
%trascrittore{Francesco Endrici - Manuel Toniato}
\beginsong{Gloria}[by={Lourdes}]

\beginchorus
\[D]Glo\[Bm]ria, \[A]Glori\[D]a! \[G]In \[D]excel\[G]sis \[D]De\[A]o.
\[D]Glo\[Bm]ria, \[A]Glori\[F#]a! \[Bm]In \[G]ex\[A]cel\[D]sis \[A]De\[D]o.
\endchorus

\beginverse
E \[D]pace in terra agli \[Bm]uomini di \[D]buona vo\[A]lontà.
\[G]Noi ti lo\[Bm]diamo, ti benedi\[Em]ciamo, ti ado\[A]riamo
\[Bm]ti glorifi\[G]chiamo, ti rendiamo \[A]grazie
per la tua gloria im\[F#m]mensa
Si\[Bm]gnore Dio, Re del \[F#m]cielo,
Dio \[Em]Padre Onnipo\[A]tente.
\endverse

\beginverse
\chordsoff
Signore, Figlio unigenito, Gesù Cristo.
Signore Dio agnello di Dio, Figlio del Padre
Tu che togli i peccati del mondo,
abbi pietà di noi;
Tu che togli i peccati del mondo,
accogli la nostra supplica;
tu che siedi alla destra del Padre, abbi pietà di noi.
\endverse

\beginverse
\[D]Perché tu \[Bm]solo \[D]il \[A]Santo, \[Bm]tu \[G]solo \[Em]il Si\[A]gnore
\chordsoff
tu solo l'Altissimo, Gesù Cristo,
con lo Spirito Santo,
nella gloria di Dio Padre. Amen.
\endverse
\endsong

%titolo{Gloria nell'alto dei cieli}
%autore{Gen Verde}
%album{Cerco il tuo volto}
%tonalita{Re}
%gruppo{}
%momenti{Gloria}
%identificatore{gloria_nell_alto_dei_cieli_gen_cerco_volto}
%data_revisione{2011_12_31}
%trascrittore{Francesco Endrici}
\beginsong{Gloria nell'alto dei cieli}[by={Gen\ Verde}]
\ifchorded
\beginverse*
\vspace*{-0.8\versesep}
{\nolyrics \[D]\[D]\[D7]\[D7]\[G]\[G]\[A4]\[A]}
\vspace*{-\versesep}
\endverse
\fi
\beginchorus
\[D]Gloria, \[G]gloria a \[Bm7]Dio \[A]
gloria, \[D]gloria nell'\[G]alto dei \[Bm7]cieli. \[A]
\[D]Pace in \[G]terra agli \[Bm7]uomi\[A]ni
di \[D]buona \[G]volon\[D]tà. \[G]
\[D]\[G]Glo\[D]\[D]ria.
\endchorus
\beginverse
\[A]Noi \[G]ti lo\[D]diamo, \[Em7]ti benedi\[D]ciamo
ti \[G]ado\[D]riamo, glo\[C]rifichiamo \[D]Te
\[G]ti ren\[D]diamo \[Em7]grazie
per la \[D]tua immensa \[C]\[C]glo\[A4 A]ria.
Si\[G]gnore \[D]Dio, \[Em7]glo\[D]ria! \[G]Re del \[D]cielo, \[C]glo\[D]ria!
(Signore Dio re del cielo gloria)
\[G]Dio \[D]Padre, \[Em7]Dio onnipo\[D]tente \[C]\[C]glo\[A]ria! \[Em]\[C]\[A]
(Dio Padre gloria)
\endverse
\beginchorus
\[D]Gloria, \[G]gloria a \[Bm7]Dio \[A]
(Gloria nell'alto dei cieli)
gloria, \[D]gloria nell'\[G]alto dei \[Bm7]cieli. \[A]
(pace quaggiù sulla)
\[D]Pace in \[G]terra agli \[Bm7]uomi\[A]ni
(terra pace agli uomini)
di \[D]buona \[G]volon\[D]tà. \[G]
(pace)
\[D]\[G]Glo\[D]\[D]ria.
\endchorus
\beginverse
Si\[D]gnore, \[D]Figlio uni\[C]geni\[C]to, \[G]Gesù \[G]Cri\[D]sto.\[D]
Si\[D]gnore, A\[D]gnello di \[C]Dio,\[C] \[G]Figlio del \[G]Pa\[D]dre,\[D]
\[D]Tu che \[D]togli i pec\[C]cati del \[C]mondo,
\[G]abbi pie\[G]tà di \[D]noi, \[D]
\[D]tu che \[D]togli i pec\[C]cati del \[C]mondo,
ac\[G]cogli la \[G]nostra \[D]suppli\[D]ca,
\[D]tu che \[D]siedi alla \[C]destra del \[C]Padre.
\[G]abbi pie\[G]tà di \[A4]noi. \[A]
\endverse
\beginchorus
\[D]Gloria, \[G]gloria a \[Bm7]Dio \[A]
gloria, \[D]gloria nell'\[G]alto dei \[Bm7]cieli. \[A]
\[D]Pace in \[G]terra agli \[Bm7]uomi\[A]ni
di \[D]buona \[G]volon\[D]tà. \[G]
\[D]\[G]Glo\[D]\[D]ria.
Gloria.
\endchorus
\beginverse
Per\[G]ché tu \[D]solo il \[Em7]Santo, il Si\[D]gnore
(Gesù Cristo con il)
tu \[G]solo l'al\[D]tissimo, \[C]Cristo Ge\[D]sù,
(santo Spirito)
\[G]con lo \[D]Spirito \[Em7]Santo
(nella glo-)
nella \[D]gloria del \[C]\[C]Pa\[A]dre \[Em]\[C]\[A]
(ria gloria del Padre)
\endverse
\beginchorus
\[D]Gloria, \[G]gloria a \[Bm7]Dio \[A]
gloria, \[D]gloria nell'\[G]alto dei \[Bm7]cieli. \[A]
\[D]Pace in \[G]terra agli \[Bm7]uomi\[A]ni
di \[D]buona \[G]volon\[D]tà. \[G]
\[D]\[G]Glo\[D]\[D]ria.
\endchorus

\endsong

%titolo{Gloria}
%autore{Casucci, Balduzzi}
%album{Verbum Panis}
%tonalita{La}
%gruppo{Gloria}
%momenti{Gloria}
%identificatore{gloria_verbum_panis}
%data_revisione{2011_12_31}
%trascrittore{Francesco Endrici - Manuel Toniato}
\beginsong{Gloria}[by={Casucci, Balduzzi}]

\ifchorded
\beginverse*
\vspace*{-0.8\versesep}
{\nolyrics \[F#m] \[C#m] \[D] \[B4/7] \[E] }
\vspace*{-\versesep}
\endverse
\fi

\beginchorus
\[D]Gloria in ex\[E]celsis \[A]Deo \[D]Gloria in ex\[E]celsis \[A]Deo
\[D]Gloria in ex\[E]celsis \[F#m]Deo \brk \[F#m]Gloria in ex\[C#m]celsis \[D]Deo. \rep{2}
\endchorus

\beginverse
{\itshape {\scriptsize(Donne)} \[A]Et in terra pax hominibus bon\ae{} voluntatis}
{\scriptsize(Uomini)} \[F#m]laudamus te, benedicimus te
{\itshape {\scriptsize(Donne)} \[G]adoramus te, glorificamus te}
{\scriptsize(Uomini)} \[F#m]gratias agimus tibi,
{\scshape {\scriptsize(Insieme)} propter \[D]magnam \[E4]gloriam tuam.}
\endverse

\beginverse
{\scriptsize(Uomini)} \[Bm]Domine Deus
{\itshape {\scriptsize(Donne)} Domine Deus}
{\scriptsize(Uomini)} rex c\ae lestis 
{\itshape {\scriptsize(Donne)} rex c\ae lestis}
{\scshape {\scriptsize(Insieme)} \[A]Deus Pater om\[Bm]nipotens}
{\scriptsize(Uomini)} \[Bm]Domine Fili
{\itshape {\scriptsize(Donne)} Domine Fili}
{\scriptsize(Uomini)} Unigenite
{\itshape {\scriptsize(Donne)} Unigenite}
{\scshape {\scriptsize(Insieme)} \[A]Jesu Christe \[Bm] 
\[C]Domine Deus agnus \[G]Dei, \[A4]Filius Patris}
\endverse

\beginverse
{\itshape {\scriptsize(Donne)} \[A]Qui tollis peccata mundi, miserere nobis}
{\scriptsize(Uomini)} \[F#m]qui tollis peccata mundi
{\itshape {\scriptsize(Donne)} \[G]suscipe deprecationem nostram}
{\scriptsize(Uomini)} \[F#m]qui sedes ad dexteram Patris
{\scshape {\scriptsize(Insieme)} mise\[D]rere \[E4]nobis.}
\endverse

\beginverse
{\scriptsize(Uomini)} \[Bm]Quoniam tu solus 
{\itshape {\scriptsize(Donne)} Quoniam tu solus }
{\scriptsize(Uomini)} tu solus sanctus 
{\itshape {\scriptsize(Donne)} tu solus sanctus}
{\scshape {\scriptsize(Insieme)} \[A]tu solus Dominus\[Bm] }
{\scriptsize(Uomini)} \[Bm]Quoniam tu solus 
{\itshape {\scriptsize(Donne)} Quoniam tu solus }
{\scriptsize(Uomini)} altissimus
{\itshape {\scriptsize(Donne)} altissimus}
{\scshape {\scriptsize(Insieme)} \[A]Jesu Christe \[Bm] 
cum \[C]sancto Spiri\[G]tu in \[A4]gloria Dei Patris}
\endverse

\beginchorus
\[D]Gloria in ex\[E]celsis \[A]Deo \[D]Gloria in ex\[E]celsis \[A]Deo
\[D]Gloria in ex\[E]celsis \[F#m]Deo \[F#m]Gloria in ex\[C#m]celsis \[D]Deo
\[D]Gloria in ex\[E]celsis \[A]Deo \[D]Gloria in ex\[E]celsis \[A]Deo
\[D]Gloria in ex\[E]celsis \[F#m]Deo \[F#m]Gloria in ex\[C#m]celsis 
\[D]A\[A]men.
\endchorus
\endsong


