%titolo{È santo}
%autore{Ricci}
%album{Il Dio della gioia}
%tonalita{Mi}
%gruppo{Santo}
%momenti{Santo}
%identificatore{e_santo_ricci}
%data_revisione{2011_12_31}
%trascrittore{Francesco Endrici}
\beginsong{È santo}[by={Ricci}]
\ifchorded
\beginverse*
\vspace*{-0.8\versesep}
{\nolyrics \[E]\[B]\[A]\[E]\[B]\[A]\[E]\[B]}
\vspace*{-\versesep}
\endverse
\fi
\beginverse*
È \[E]san\[B]to, santo \[A]san\[E]to,
il Si\[B]gnore Dio dell'\[A]uni\[E]ver\[B]so.
I \[E]cie\[B]li e la \[A]ter\[E]ra
sono \[B]pieni della \[A]Tua \[E]glo\[B]ria.
O\[C#m]san\[A]na su nell'\[E]alto dei \[B]cieli
Osanna O\[C#m]san\[A]na.
E bene\[E]detto co\[B]lui
che \[C#m]viene nel \[A]nome \[E]del Si\[B]gnore
Osanna o\[C#m]sanna nell'\[A]alto dei \[B]cie\[B]li
\endverse
\endsong


%titolo{Santo}
%autore{Bonfitto}
%album{Sei grande nell'amore}
%tonalita{Sol}
%gruppo{Santo}
%momenti{Santo}
%identificatore{santo_bonfitto}
%data_revisione{2011_12_31}
%trascrittore{Francesco Endrici}
\beginsong{Santo}[by={Bonfitto}]
\beginchorus
\[G]San\[D]to, \[Em]San\[Em]to,
\[Am]Santo \[Am]il Si\[D]gno\[D]re
\[G]Dio \[G]dell'uni\[\vline]\[D]\[C]\[\vline]ver\[D]\[Am]\[\vline]so \[D]\[D]
\endchorus
\beginverse*
I \[G]cieli \[G] e la \[C]terra \[C]
sono \[Am]pieni \[Am]
della tua \[D]gloria. \[D]
\endverse
\beginchorus
O\[G]sanna, \[G] o\[Em]sanna, \[Em]
o\[Bm]san\[Em]na nell'\[Am]al\[Am]to dei \[D]cie\[D]li. \[D]\[D]
\endchorus
\beginverse*
Bene^detto ^ colui che ^viene ^
nel ^nome ^del Si^gnore. ^
\endverse
\beginchorus
O\[G]sanna, \[G] o\[Em]sanna, \[Em]
o\[Bm]san\[Em]na nell'\[Am]al\[Am]to dei \[D]cie\[D]li. \[D]\[D]
\endchorus
\beginverse*
I \[G]cieli \[G] e la \[C]terra \[C] \textsf{(Benedetto colui che viene)}
sono \[Am]pieni \[Am] \textsf{(nel nome del)}
della tua \[D]gloria. \[D] \textsf{(Signore)}
\endverse
\beginchorus
O\[G]sanna, \[G] o\[Em]sanna, \[Em]
o\[Bm]san\[Em]na nell'\[Am]al\[Am]to dei \[D]cie\[D]li. \[D6]\[D6]\[D]\[D]
\endchorus
\endsong


%titolo{Santo}
%autore{Buttazzo}
%album{Vita nuova con Te}
%tonalita{Fa}
%gruppo{Santo}
%momenti{Santo}
%identificatore{santo_buttazzo_vita_nuova_con_te}
%data_revisione{2011_12_31}
%trascrittore{Francesco Endrici - Manuel Toniato}
\beginsong{Santo}[by={Buttazzo}]
\ifchorded
\beginverse*
\vspace*{-0.8\versesep}
{\nolyrics \[F] \[C/F] \[B&/F] \[F] \[C]  \[F] \[C/E] \[Dm] \[C4] \[C] }
\vspace*{-\versesep}
\endverse
\fi

\beginverse*
\[F]Santo \[C/F]Santo \[B&/F]Santo il Si\[F]gno\[C]re
\[Dm]Santo il Si\[B&]gnore \[G/B]Dio dell'Uni\[F/C]verso \[C] 
\[Dm]I cieli e la \[Gm7]terra sono \[F]pieni della tua \[C4]glo\[C]ria.
\endverse

\beginchorus
\[Dm]Osanna O\[C6]sanna nell'\[B&]alto dei \[F/C]cie\[C]li
\[Dm]Osanna O\[Am]sanna nell'\[B&]alto dei \[F/C]\[Gm]cie\[F]li.
\endchorus

\beginverse*
Bene\[Dm]detto colui che \[Gm7]viene nel \[F]nome del \[C4]Signo\[C]re.
\endverse
\endsong


%titolo{Santo è il Signore}
%autore{Ricci}
%album{La Tua dimora}
%tonalita{Mi}
%gruppo{Santo}
%momenti{Santo}
%identificatore{santo_e_il_signore_la_tua_dimora}
%data_revisione{2011_12_31}
%trascrittore{Francesco Endrici}
\beginsong{Santo è il Signore}[by={Ricci}]
\beginverse*
\[E]Santo santo \[B]santo \[F#m] \textit{è il signore Dio dell'universo}
\[E]Santo santo \[B]santo \[F#m] \textit{è il signore Dio dell'universo}
\[E]Santo santo \[B]santo \[F#m] \textit{i cieli e la terra}
\[E]Santo santo \[B]santo \[F#m] \textit{sono pieni della Tua gloria}
O\[E]sanna osanna o\[B]sanna \[F#m] \textit{nell'alto dei cieli}
Bene\[E]detto colui che \[B]viene \brk nel \[F#m]nome \[B]del Si\[A]gno\[B]re.
O\[E]sanna osanna o\[B]sanna \[F#m] \textit{nell'alto dei cieli} \rep{3}
Osan\[E]na
\endverse
\endsong

%titolo{Santo}
%autore{Gen Rosso e Gen Verde}
%album{Come fuoco vivo}
%tonalita{Mi}
%gruppo{Santo}
%momenti{Santo}
%identificatore{santo_gen_come_fuoco_vivo}
%data_revisione{2011_12_31}
%trascrittore{Francesco Endrici - Manuel Toniato}
\beginsong{Santo}[by={Gen\ Rosso, Gen\ Verde}]

\ifchorded
\beginverse*
\vspace*{-0.8\versesep}
{\nolyrics \[E4]  \[E]   \[E4] \[E] }
\vspace*{-\versesep}
\endverse
\fi
\beginverse*
\[E4]San\[E]to, \[C#m]San\[B]to, \[F#m]Santo il Si\[E/G#]gnore, \brk \[A]Dio dell'univer\[B]so.
\[E4]San\[E]to, \[C#m]San\[B]to. \[F#m]I cieli e la \[E/G#]terra \brk \[A]sono pieni della tua \[F#m/B]glo\[E]ria.

O\[A]sanna nell'\[B/A]alto dei \[A]cieli.\[B/A]  \brk O\[F#m]sanna nell'alto dei \[A/B]cie\[A]li.

\[E4]San\[E]to, \[C#m]San\[B]to, \[F#m]Santo il Si\[E/G#]gnore, \brk \[A]Dio dell'univer\[B]so.
\[E4]San\[E]to, \[C#m]San\[B]to, \[F#m]I cieli e la \[E/G#]terra \brk \[A]sono pieni della tua \[F#m/B]glo\[E]ria.

\[B]Benedetto co\[A]lui che viene nel \[E]nome del Si\[B]gnore.

O\[A]sanna nell'\[B/A]alto dei \[A]cieli.\[B/A]  \brk O\[F#m]sanna nell'alto dei \[A/B]cie\[A]li.

\[E4]San\[E]to, \[C#m]San\[B]to, \[A]\[A/B]San\[E]to.
\endverse
\endsong



%titolo{Santo}
%autore{}
%album{Noi veniamo a te}
%tonalita{Sol}
%gruppo{Santo}
%momenti{Santo}
%identificatore{santo_gen_rosso_noi_veniamo}
%data_revisione{2011_12_31}
%trascrittore{Francesco Endrici - Manuel Toniato}
\beginsong{Santo}[by={Gen\ Rosso}]

\ifchorded
\beginverse*
\vspace*{-0.8\versesep}
{\nolyrics \[G] \[Em] \[Bm] }
\vspace*{-\versesep}
\endverse
\fi

\beginverse*
\[G]Santo, \[Em]Santo, \[Bm]Santo il Si\[C]gnore \[Am7]Dio dell'uni\[D]verso.
I \[C]{cie}\[Bm]li e la \[C]{ter}\[Em]ra sono \[C]pieni \[A7]della tua \[D]gloria.
\endverse
\beginchorus
O\[G]san\[D]na, o\[G]san\[D]na, o\[C]sanna nell'\[D7]alto dei \[G]cieli.
O\[G]san\[D]na, o\[G]san\[D]na, o\[C]sanna nell'\[D7]alto dei \[G]cieli.
\endchorus
\beginverse*
Bene\[G]detto co\[Em]lui che \[C]viene nel \[D7]nome del Si\[G]gnore.
\endverse
\endsong


%titolo{Santo}
%autore{Gen Rosso}
%album{Noi veniamo a te}
%tonalita{Sol}
%gruppo{Santo}
%momenti{Santo}
%identificatore{santo_gen_rosso_veniamo_a_te}
%data_revisione{2011_12_31}
%trascrittore{Francesco Endrici}
\beginsong{Santo}[by={Gen\ Rosso}]
\beginverse*
\[G]Santo, \[Em]Santo, \[Bm]Santo \[Bm] il Si\[C]gnore, \[Am]Dio dell’uni\[D]ver\[D]so.
I \[C]cie\[Bm]li  e la \[C]ter\[Em]ra  sono \[C]pieni \[A7]della tua \[D]glo\[D]ria
\endverse
\beginchorus
O\[G]san\[D]na  o\[G]san\[D]na o\[C]sanna nell’\[D]alto dei \[G]cie\[G]li. 
O\[G]san\[D]na  o\[G]san\[D]na o\[C]sanna nell’\[D]alto dei \[G]cie\[G]li.
\endchorus
\beginverse*
Bene\[G]det\[Em]to co\[C]lui che \[Am]viene nel \[D7]nome \[D7]del Si\[G]gno\[G]re.
\endverse
\beginchorus
O\[G]san\[D]na  o\[G]san\[D]na o\[C]sanna nell’\[D]alto dei \[G]cie\[G]li.
O\[G]san\[D]na  o\[G]san\[D]na o\[C]sanna nell’\[D]alto dei \[G]cie\[G]li.
\endchorus
\endsong


%titolo{Santo}
%autore{Gen Verde}
%album{È bello lodarti}
%tonalita{Mi}
%gruppo{Santo}
%momenti{Santo}
%identificatore{santo_gen_verde_e_bello_lodarti}
%data_revisione{2011_12_31}
%trascrittore{Francesco Endrici}
\beginsong{Santo}[by={Gen\ Verde}]%album: è bello lodarti
\beginverse*
\[E]San\[A]to, \[E]san\[A]to, \[E]\[B]san\[E]to,
\[E]san\[A]to, \[E]san\[A]to, \[E]\[B]san\[E]to.
Il Si\[A]gnore Dio dell'uni\[E]verso,
il Si\[A]gnore Dio dell'uni\[E]verso,
i \[A]cieli e la \[E]terra \brk sono \[B]pieni della tua \[E]gloria.
\endverse
\beginchorus
O\[A]sanna o\[E]sanna nell'\[B]alto dei \[E]cieli.
O\[A]sanna o\[E]sanna nell'\[B]alto dei \[E]cieli.
\endchorus
\beginverse*
Santo, santo, santo. \rep{2}
Benedetto colui che viene nel nome del Signore. \rep{2}
\endverse
\beginchorus
O\[A]sanna o\[E]sanna nell'\[B]alto dei \[E]cieli.
O\[A]sanna o\[E]sanna nell'\[B]alto dei \[E]cieli.
\endchorus
\beginverse*
Santo, santo, santo. \rep{2}
\endverse
\endsong

%titolo{Santo i cieli e la terra}
%autore{Spoladore}
%album{Hermano mio}
%tonalita{Sol}
%gruppo{Santo}
%momenti{Santo}
%identificatore{santo_i_cieli_e_la_terra}
%data_revisione{2011_12_31}
%trascrittore{Francesco Endrici - Manuel Toniato}
\beginsong{Santo i cieli e la terra}[by={Spoladore}]

\beginverse*
\[G]Santo \[D]santo \[Em]santo il \[D]Signore \[C]Dio del \[G]cielo, \brk \[D]Dio del \[G]cielo \[D]\rep{2}
{\itshape I \[C]cieli e la terra con noi si u\[D]niscono a cantare con te
per \[B7]questa nostra vita che Tu re\[Em]gali ogni giorno a noi.
E \[C]canto la mia vita Signore un \[D]canto imparato da Te
un \[B7]canto imparato da Te.}
\endverse

\beginchorus
\[E]Osanna Osanna, Osanna a \[G]Dio nell'alto dei cieli.
Osanna a \[D]Dio nell'alto dei cieli
Osanna nei \[C]cieli e dentro di \[A]noi. \rep{2} \[(fin: B7]\[E)] 
\endchorus

\beginverse*
\[G]Benedet\[D]to co\[Em]lui che \[D]viene, \[C]viene per \[G]noi, \brk \[D]Dio del \[G]Cielo \[D]\rep{2}
\endverse
\endsong

%titolo{Santo il Signore Dio}
%autore{Spoladore}
%album{Come in cielo così in terra}
%tonalita{Re-}
%gruppo{Santo}
%momenti{Santo}
%identificatore{santo_il_signore_dio_spoladore}
%data_revisione{2011_12_31}
%trascrittore{Francesco Endrici - Manuel Toniato}
\beginsong{Santo il Signore Dio}[by={Spoladore}]

\beginverse*
\[Dm]Santo il Si\[C]gnore Dio \[Dm]Re del \[C]Cielo
\[Dm]Santo il Si\[C]gnore Dio \[Dm]Re dell'uni\[B&]verso.  \[Em7] 

Hai \[A7]fatto tutte le cose con mera\[Dm]viglia.
I cieli e la terra ti lodano, \[B&]Dio
vesti i \[C]fiori del campo dai la vita agli uccelli
\[A7]i cieli e la terra ti lodano, Dio!

\[F]Osanna \[Gm]Osanna nell'\[C]alto dei \[B&]cie\[F]li
\[Dm]Osanna nell'\[G]alto dei \[C]cieli \rep{2}
\endverse
\endsong

%titolo{Santo il Signore}
%autore{Ricci}
%album{È l'incontro della vita}
%tonalita{Do}
%gruppo{Santo}
%momenti{Santo}
%identificatore{santo_il_signore_ricci_incontro}
%data_revisione{2011_12_31}
%trascrittore{Francesco Endrici}
\beginsong{Santo il Signore}[by={Ricci}]
\beginverse*
\[D]Santo il Signore \[G]Dio dell'uni\[D]verso. \[G]
\chordsoff
I cieli e la terra sono pieni della tua gloria
Osanna nell'alto dei cieli \brk e benedetto colui che viene nel nome del Signore. 
Osanna nell'alto dei cieli.
\endverse
\beginverse*
\chordsoff
È santo santo santo il Signore della vita.
È santo santo santo il Signore della storia.
Nei cieli e sulla terra risplende la sua gloria.
\endverse
\beginverse*
\chordsoff
Osanna osanna osanna nel cielo sconfinato.
Osanna osanna osanna nel canto del creato.
E sia benedetto colui che viene in nome di Dio.
E sia benedetto colui che viene in nome di Dio.
\endverse
\endsong

%titolo{Santo Marcia Francescana}
%autore{}
%album{}
%tonalita{Mi}
%gruppo{Santo}
%momenti{Santo}
%identificatore{santo_marcia_francescana}
%data_revisione{2011_12_31}
%trascrittore{Francesco Endrici}
\beginsong{Santo Marcia Francescana}
\beginverse*
\[E]Santo, \[B7]santo \[E]santo \[B7]è il Si\[E]gnore
\[B7]Dio dell'Uni\[E]verso. \[B7]
\[E]I \[B7]cieli e la \[E]terra \[B7]sono \[E]pieni \[B7]della tua \[E]gloria. \[B7]
\endverse
\beginchorus
O\[E]sanna, o\[D]sanna, o\[G]sanna, o\[A]sanna,
o\[E]sanna, o\[D]sanna nell'\[G]alto dei \[B7]cieli.
\endchorus
\beginverse*
^Bene^detto Co^lui che ^viene nel ^nome ^del Si^gnore. ^
^Bene^detto Co^lui che ^viene nel ^nome ^del Si^gnore. ^
\endverse
\beginchorus
O\[E]sanna, o\[D]sanna, o\[G]sanna, o\[A]sanna,
o\[E]sanna, o\[D]sanna nell'\[G]alto dei \[B7]cieli.
nell'alto dei \[B7]cieli \[E]\[B7]
\endchorus
\endsong

%titolo{Santo nuevo}
%autore{}
%album{}
%tonalita{Do}
%gruppo{Santo}
%momenti{Santo}
%identificatore{santo_nuevo}
%data_revisione{2011_12_31}
%trascrittore{Francesco Endrici - Manuel Toniato}
\beginsong{Santo nuevo}

\ifchorded
\beginverse*
\vspace*{-0.8\versesep}
{\nolyrics \[C] \[Dm] \[G] }
\vspace*{-\versesep}
\endverse
\fi
\beginverse*
\[C]Santo Santo \[Dm]Santo il Si\[G]gnore Dio dell'\[C]Univer\[Am]so
I cieli e la \[Dm]terra sono \[F]pieni della tua \[G]gloria.
\[C]Benedetto co\[Dm]lui che \[G]viene nel nome \[C]del Si\[Am]gnore
Osanna a \[Dm]Dio nei \[F]cie\[G]li.
\[C]Santo Santo \[Dm]Santo  il Si\[G]gnore Dio dell'\[C]Univer\[Am]so
Osanna a \[Dm]Dio O\[F]\[G]san\[C]na.
\endverse
\endsong


%titolo{Santo}
%autore{Rossi}
%album{Canti do Loreto}
%tonalita{Fa}
%gruppo{Santo}
%momenti{Santo}
%identificatore{santo_rossi}
%data_revisione{2011_12_31}
%trascrittore{Francesco Endrici - Manuel Toniato}
\beginsong{Santo}[by={Rossi}]

\beginverse*
\[F]\[C]San\[Dm]to, \[B&]\[F]San\[C]to, \brk \[Am]Santo il Si\[Dm]gnore \[G]Dio dell'uni\[C]verso.
I \[F]cieli \[B&]e la \[Gm]terra sono \[A]pieni \[Dm]della Tua \[C7]Gloria.
O\[F]\[C]san\[Dm]na, o\[B&]\[F]san\[C]na, \brk o\[Am]sanna nell'\[Dm]alto dei \[B&]cie\[C7]\[F]li.
Bene\[F]detto co\[B&]lui che \[Gm]viene nel \[A]nome \[Dm]del Si\[C7]gnore.
O\[F]\[C]san\[Dm]na, o\[B&]\[F]sa\[C]na, \brk o\[Am]sanna nell'\[Dm]alto dei \[B&]\[C7]cie\[F]li.
\endverse
\endsong

%titolo{Santo Zaire}
%autore{}
%album{Guarda al di là}
%tonalita{Mi}
%gruppo{Santo}
%momenti{Santo}
%identificatore{santo_zaire}
%data_revisione{2011_12_31}
%trascrittore{Francesco Endrici}
\beginsong{Santo Zaire}
\beginverse*
\[E]Santo \[A]Santo O\[E]\[B]san\[E]na
\[E]Santo \[A]Santo O\[E]\[B]san\[E]na \[A]\[E]
\endverse
\beginchorus
O\[E]sanna eh, O\[A]sanna \[E]eh,
O\[A]sanna a \[B]Cristo Si\[E]gnor
O\[E]sanna eh, O\[A]sanna \[E]eh,
O\[A]sanna a \[B]Cristo Si\[E]gnor \[A]\[E]
\endchorus
\beginverse*
\chordsoff
I cieli e la terra, o Signore, sono pieni di te. \rep{2}
\endverse
\beginchorus
\chordsoff
Osanna eh\dots
\endchorus
\beginverse*
\chordsoff
Benedetto Colui che viene nel nome tuo Signor. \rep{2}
\endverse
\beginchorus
\chordsoff
Osanna eh\dots
\endchorus
\endsong

